<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://b.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/baisoara.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2010 22:39:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Muntele Mare</title><link>http://b.mvmocanu.com/muntele-mare/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 21 august 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Florești, intrarea pe A3, Mănăstirea Muntele Rece, Vârful Testieșu,
Vârful Târtova, Oțelești, Vârful Buturii, Dobrin, Vârful Dumitreasa, Tina
Bogdanului, Vârful Piatra Groșilor, Șaua Prislop, Muntele Mare, drumul
militar, Stațiunea Băișoara&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu și Adi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Muntele-Mare-21-august-2010/21541432_SLq9Q3#!i=1717431669&amp;amp;k=MZn3MRd"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harta: &lt;a class="reference external" href="http://www.bikemap.net/route/665915"&gt;pe bikemap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Plănuisem de ceva timp această tură și sâmbătă am prins momentul
prielnic. Am pornit cu Adi la 6 dimineața spre Gilău. Aveam în plan să
stăm cât mai puțin pe șosea, astfel că sub autostradă am făcut stânga și
am intrat pe un drum care urcă prin dreapta autostrăzii în pădure. A
fost folosit de cei de la Bechtel să aducă piatră. Drumul e foarte bun,
are cam 5 km și ajunge la drumul pe care urcă &lt;a class="reference external" href="http://marathon.marosbike.ro/"&gt;Maratonul Maros&lt;/a&gt; la
Mănăstirea Muntele Rece.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="lacul-gilau" src="/static/images/muntele-mare/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Lacul Gilău&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De aici până la Mănăstirea Muntele Rece drumul e ok în primii
kilometrii, dar după ce începe să urce e foarte stricat. Am vorbit cu un
localnic care ne-a spus că e din cauza ploilor.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="manastirea-muntele-rece" src="/static/images/muntele-mare/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Mănăstirea Muntele Rece&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De la mănăstire am urmat drumul care urcă spre Vârful Testieșu. Un drum
foarte fain, înierbat și multe afine pe margine. Am continuat spre
Vârful Târtova având o priveliște frumoasă spre cătunul Râșca.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="culmea-paltinei" src="/static/images/muntele-mare/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Culmea Paltinei și Cariera Muntele Rece&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Pe drumul până la Oțelești am avut parte de priveliști înspre Valea
Ierii sau înspre Valea Someșu Rece. Ne-am întâlnit și cu niște mașini de
teren, care făceau recunoașteri de traseu pentru ceva concurs. În
Oțelești (sau Bușești) este un magazin. Aici am făcut o pauză de masă.
Am intrat și l-am întrebat pe bătrânul care vindea dacă are roșii și
ciocolată. Roșiile ni le-a dat gratis. N-a vrut să ia bani pentru ele.
După masă ne-a îndrumat și spre un izvor, care e după ultima casă pe
dreapta. Trebuie coborât un pic de la drum. Dar apa e foarte bună. Ne-a
ajuns până la Muntele Mare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După ce am mâncat am pornit spre Vârful Buturii. Urcarea e destul de
bolovănoasă, dar pe marginea drumului este multă zmeură. Așa că Adi a
făcut mai multe pauze, iar eu am mers înainte și am tras un pui de somn
(foarte scurt) când am ajuns sus.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="varful-dumitreasa" src="/static/images/muntele-mare/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vârful Dumitreasa și Tina Bogdanului&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Înainte de Dobrin aveam posibilitatea să coborâm în Măguri-Răcătău sau
în Valea Ierii, dar am decis să mergem mai departe, deși nu stăteam
foarte bine cu timpul. Am urcat Dumitreasa, după care am coborât la Tina
Bogdanului și am continuat spre Bogdanu ca să urcăm la Piatra Groșilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la Piatra Groșilor am mers către Åžaua Prislop de unde am început
urcarea la Muntele Mare. Am urcat cam o oră și am continuat pe banda
roșie. Drumul militar spre Stațiunea Băișoara este și el plin de pietre,
așa că n-a fost o plăcere coborârea. Doar de la Vârful Buscat e foarte
bun drumul.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="vedere-de-pe-muntele-mare" src="/static/images/muntele-mare/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vedere de pe Muntele Mare spre Scărița Belioara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns în Stațiunea Băișoara pe la 21 când deja era noapte, așa că am
decis să mergem cu mașina la Cluj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tura e foarte grea, deși kilometrii sunt puțini. Greșeala noastră a fost
că nu ne-am stabilit niște limite de timp, pe care dacă nu le-am fi
atins să ne întoarcem pe un alt drum (am avut destule posibilități). În
rest priveliștile sunt foarte frumoase. Cred că e mai bine făcută pe
bucăți să avem timp să o savurăm. Data viitoare! :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Tue, 24 Aug 2010 22:39:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-08-24:muntele-mare/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>muntele mare</category><category>offroad</category><category>vf buturii</category><category>vf dumitreasa</category><category>vf
piatra grosilor</category></item><item><title>Stațiunea Băișoara - Muntele Săcelului</title><link>http://b.mvmocanu.com/statiunea-baisoara-muntele-sacelului/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Marți, 13 iulie 2009&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 112km, parcursă în aproximativ 8h (aproximativ 11h cu pauze).
Viteza medie aproximativ 13km/h (maximă 52km/h) - vitezometrul a mers, dar
bateria a murit după ce-am ajuns acasă, astfel că datele sunt culese din
amintiri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Sălicea, Vălișoara, Lita, Băișoara, Stațiunea M-tele Băișorii, banda
albastră, Crinț, Găbriana, M-tele Bocului, M-tele Săcelului, Moara de Pădure,
Săcel, Filea de Sus, Filea de Jos, Ciurila, Sălicea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-Baisoara-13-iulie-2010/21541222_3Tcc7w#!i=1717413112&amp;amp;k=4RCwQgp"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harta: e doar &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-Baisoara-13-iulie-2010/21541222_3Tcc7w#!i=1717413112&amp;amp;k=4RCwQgp&amp;amp;lb=1&amp;amp;s=A"&gt;partea cu Muntele Băișorii - Muntele Săcelului&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Demult vroiam să ajung în Stațiunea Băișoara pe bicicleta. Am auzit că e
o urcare foarte lungă și grea. O făcusem în trecut doar cu mașina, așa
că nu prea știam la ce să mă aștept. În același timp vroiam să evit cât
de mult mașinile, astfel că am decis să ajung până-n Lita pe un traseu
diferit de Florești - Luna de Sus - Săvădisla.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="valisoara" src="/static/images/baisoara/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vălișoara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am pornit către Sălicea pe șosea. Când am ajuns în Sălicea la biserică,
am luat-o la dreapta pentru a trece Dealul Rateș către Vălișoara. În
Vălișoara am trecut pe sub autostradă și am ieșit pe un drum de căruță
care urcă și ajunge la un drum modernizat de Bechtel când au lucrat la
autostradă. Acest drum iese în drumul care face legătura între Petreștii
de Jos și Lita. Am urmat direcția Lita și pe urmă pe șosea până la
Băișoara.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="manastirea" src="/static/images/baisoara/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Mănăstirea Băișoara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din Băișoara începe urcarea spre Stațiunea Băișoara. E foarte frumos și
multă liniște (în timpul săptămânii e destul de puțină circulație). După
Mănăstirea Băișoara pe marginea drumului sunt destule surse de apă.
Urcarea este foarte lungă și destul de abruptă, astfel că umbra de pe
marginea drumului este binevenită pentru o păuză răcoroasă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="serpentine" src="/static/images/baisoara/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Serpentinele înspre Stațiunea Băișoara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;În Stațiunea Băișoara începe banda albastră înspre pârtia de schi. După
ce am trecut pârtia, drumul a luat-o înspre stânga coborând printr-o
zonă defrișată. Am înțeles că acolo va fi o nouă pârtie de schi. Drumul
ajunge la o intersecție după ce trece Valea Ierții. Am luat-o la stângă
și am început să urc pe un drum de tractor întâmpinat de un roi de muște
ce m-a însoțit mult timp... Am ieșit la nămașele de la Crinț (numele
vine probabil de la crintă care este o unealtă folosită la stână) și am
continuat să urc având nămașele în dreapta mea.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="namase1" src="/static/images/baisoara/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Nămașele de la Crinț&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am urmat drumul în dreapta. Din când în când se mai observă câte un
marcaj bandă albastră pe copaci, dar este destul de vechi. Drumul este
foarte pitoresc printr-o pădure de coniferi cu un mușchi verde pe
pământ. Am ajuns la nămașele de la Găbriana avându-le în dreapta mea.
După ce am intrat iar în pădure am luat-o spre stânga și imediat am
făcut o pauză de masă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="namase2" src="/static/images/baisoara/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Nămașele de la Găbriana&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Nămașele sunt niște gospodării sezoniere la care urcă țăranii începând
cu luna iunie până în septembrie. Aceste case foarte simple au de obicei
o singură încăpere cu ferestre mici, pământ pe jos și paturi acoperite
cu paie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am continuat drumul, observând din când în când marcajul pe unii arbori.
Înainte de Muntele Bocului am ajuns într-o zonă destul de mare defrișată
recent deoarece pe hartă apare marcată pădurea acolo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="muntele-bocului" src="/static/images/baisoara/img6.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Muntele Bocului&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La Muntele Bocului (boc este un fel de buștean) am pierdut oarecum
coborârea către Muntele Săcelului (mă așteptam să rămân în culme nu să
cobor în vale), dar am fost ajutat de o doamnă care mi-a explicat că de
fapt Muntele Săcelului este în vale. Chiar înainte de intrarea în
cătunul Muntele Bocului este un drum care coboară la stânga. Acel drum
trebuia să-l urmez. El tot coboară până la Muntele Săcelului unde este o
mica hidrocentrală și continuă spre Moara de Pădure, de unde începe
drumul asfaltat (Băișoara - Valea Ierii).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am vrut să evit drumul european astfel că în Săcel am luat-o cătrea
Filea de Sus, Filea de Jos după care am luat-o către Petreștii de Jos
pentru a intra pe drumul Ciurila - Sălicea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tură foarte frumoasă și obositoare. Liniște multă, deși a fost în
timpul săptămânii. Se pare că în weekend mulți clujeni merg cu mașinile
spre munte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unele informații despre toponimia unor așezări și despre nămașe sunt
culese din ghidul turistic &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="http://salvamont.org/main/articole/show_ro_t_muntele-mare--baisoara_id_580.html"&gt;Zona turistică Băișoara și masivul Muntele
Mare&lt;/a&gt;&amp;quot; (Radu Mititeanu și Arnold Kadar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Wed, 14 Jul 2010 20:19:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-07-14:statiunea-baisoara-muntele-sacelului/</guid><category>&gt;100km</category><category>baisoara</category><category>banda albastra</category><category>m-tele baisorii</category><category>m-tele bocului</category><category>m-tele sacelului</category></item><item><title>Valea Ierii</title><link>http://b.mvmocanu.com/valea-ierii/</link><description>&lt;p&gt;De 1 mai ne-am hotărât să mergem la Muntele Băișorii. Am pornit de
dimineață și am avut neplăcuta surpriză să găsim drumul foarte aglomerat
până la Luna de Sus. Din păcate traficul a fost la fel (nu chiar ca pe
E60) și după ce am intrat în Luna de Sus. Speram ca din Săvădisla să se
mai răreasca mașinile. O scurtă pauză ne-a adus cu harta în față și un
nou traseu: s-o luăm spre Finișel, ajungem în Plopi după care coborâm în
Valea Ierii și-o luăm spre Băișoara.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
[caption id=&amp;quot;attachment_475&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot; caption=&amp;quot;În&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 18)&lt;/p&gt;
Block quote ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Săvădisla, căutând trasee alternative &amp;quot;]|În Săvădisla, căutând trasee
alternative|[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediat cum am ieșit de pe drumul către Băișoara s-a simțit o liniște
primăvăratică ce ne-a bucurat și relaxat. Am aflat înainte să ajungem în
Finișel de la o doamnă pe bicicletă că avem de urcat 12 km până la
Plopi. Ne-am alimentat cu apă din sat și-am pornit pe o urcare foarte
frumoasă către Plopi. 1 mai a scos mulți oameni la picnic și câțiva
kilometri de la ieșirea din Finișel i-am intalnit pe drum, dar pe măsură
ce noi urcam, se tot răreau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_476&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Către Plopi&amp;quot;]&lt;a href="#id1"&gt;&lt;span class="problematic" id="id2"&gt;|Către Plopi|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ora 14 am ajuns în vârf, la Plopi. De sus se vedea în nord-est o
bucată de Cluj și spre sud Valea Ierii. Am găsit un izvor cu apă foarte
bună si ne-am pus la masă cu o priveliște frumoasă la orizont și satul
Valea Ierii jos în vale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_477&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Vârful Ghergheleu și Valea Ierii&amp;quot;]&lt;a href="#id3"&gt;&lt;span class="problematic" id="id4"&gt;|Vârful Ghergheleu și Valea
Ierii|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După ce-am terminat de mâncat, a început drumul spre casă. Am coborât în
Valea Ierii si-am urmat direcția Băișoara. În Băișoara am luat-o spre
Cluj, dar dorind să fim cât mai puțin pe drumurile aglomerate, în Săcel
am luat-o către Filea de Sus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_478&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Între Săcel și Filea de Sus&amp;quot;]&lt;a href="#id5"&gt;&lt;span class="problematic" id="id6"&gt;|Între Săcel și Filea de
Sus|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După Filea de Jos aveam două posibilități: s-o luăm către Petreștii de
Jos și pe urmă Ciurila, Sălicea sau să mergem la Vălișoara unde să
trecem dealul direct în Sălicea (am mai trecut același deal în iarnă).
Am ales a doua văriantă, din păcate. De ce? Pentru că drumul care apărea
pe hartă către Vălișoara a dispărut după construcția autostrăzii. Am
găsit o posibilitate să trecem pe sub autostradă și am reușit într-un
final după un offroad urât în care-am împins bicicletele să ajungem la
un drum care să ne treacă dealul spre Sălicea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_479&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Sălicea în depărtare&amp;quot;]&lt;a href="#id7"&gt;&lt;span class="problematic" id="id8"&gt;|Sălicea în depărtare|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns în vârful dealului la ora 20, am mâncat ultimele provizii,
pentru că ne-a cam secat de energii ascensiunea din Vălișoara și am
început să coborâm în Sălicea. Pe la 20:40 eram pe Platoul Penii, de
unde a început coborârea până la Vila Tușa. Când am ajuns la Vila Tușa
era complet întuneric afară.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- |În Săvădisla, căutând trasee --&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 70)&lt;/p&gt;
malformed substitution definition.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 71)&lt;/p&gt;
Explicit markup ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;alternative| image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2531-e1330721880736-686x1024.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2531-e1330721880736-686x1024.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id9"&gt;&lt;span class="problematic" id="id10"&gt;|Către
Plopi|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2574-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2574-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id11"&gt;&lt;span class="problematic" id="id12"&gt;|Vârful Ghergheleu și Valea
Ierii|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2757-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2757-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id13"&gt;&lt;span class="problematic" id="id14"&gt;|Între Săcel și Filea de
Sus|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2812-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2812-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id15"&gt;&lt;span class="problematic" id="id16"&gt;|Sălicea în
depărtare|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2815-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/05/DSC_2815-1024x686.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="system-messages section"&gt;
&lt;h2&gt;Docutils System Messages&lt;/h2&gt;
&lt;div class="system-message" id="id1"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 29); &lt;em&gt;&lt;a href="#id2"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Către Plopi&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id3"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 37); &lt;em&gt;&lt;a href="#id4"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Vârful Ghergheleu și Valea Ierii&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id5"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 46); &lt;em&gt;&lt;a href="#id6"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Între Săcel și Filea de Sus&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id7"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 59); &lt;em&gt;&lt;a href="#id8"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Sălicea în depărtare&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id9"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 71); &lt;em&gt;&lt;a href="#id10"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Către Plopi&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id11"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 71); &lt;em&gt;&lt;a href="#id12"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Vârful Ghergheleu și Valea Ierii&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id13"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 71); &lt;em&gt;&lt;a href="#id14"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Între Săcel și Filea de Sus&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id15"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/valea-ierii.rst&lt;/tt&gt;, line 71); &lt;em&gt;&lt;a href="#id16"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Sălicea în depărtare&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sun, 02 May 2010 18:32:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-05-02:valea-ierii/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>offroad</category><category>plopi</category><category>salicea</category><category>sosea</category><category>valea ierii</category></item><item><title>Buru</title><link>http://b.mvmocanu.com/buru/</link><description>&lt;p&gt;Împreună cu &lt;a class="reference external" href="http://spacetrekie.com"&gt;Adi&lt;/a&gt; am pornit sâmbătă dimineața spre Piatra Secuiului.
Urma să mergem pe șosea, evitând în tura asta zonele de offroad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_465&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot; caption=&amp;quot;Vf.
Măgura și Sălicea&amp;quot;]&lt;a href="#id1"&gt;&lt;span class="problematic" id="id2"&gt;|Vf. Măgura și Sălicea|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Am hotărât să mergem pe la Sălicea, de unde am trecut spre Ciurila și&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 16)&lt;/p&gt;
Block quote ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;am continuat spre Petreștii de Jos. Am trecut pe lângă autostrada, am
ajuns și la lacurile de la Ciurila, unde ne-au întâmpinat niște copii
romi. Le-am dat ciocolată și s-au mirat tare când au aflat că venim de
la Cluj. Apropiindu-ne de Petreștii de Jos, Cheile Turzii se vedeau
frumos în departare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_466&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Cheile Turzii&amp;quot;]&lt;a href="#id3"&gt;&lt;span class="problematic" id="id4"&gt;|Cheile Turzii|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În Petreștii de Jos, chiar înainte de intrarea in Cheile Turzii (pe
direcția Turda) am luat-o la dreapta spre Petreștii de Mijloc (unde
începe singura porțiune de off-road din tură; a ținut până la Buru), nu
înainte de a ne aproviziona cu apă de la o bătrânică simpatică. După ce
am trecut de Petreștii de Mijloc am făcut o pauză de masă binemeritată.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_467&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Urmează Borzești&amp;quot;]&lt;a href="#id5"&gt;&lt;span class="problematic" id="id6"&gt;|Urmează Borzești|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am continuat spre Borzești și înainte să intrăm în Borzești am luat-o
către sud. Am trecut două văi, dupa care a apărut Buru, însoțit de o
priveliște impresionantă. Am coborât în Buru pe un drum înierbat care
s-a dovedit spre final a fi folosit doar de oi si vaci. Era prea abrupt
pentru căruțe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_468&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Buru în vale&amp;quot;]&lt;a href="#id7"&gt;&lt;span class="problematic" id="id8"&gt;|Buru în vale|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În Buru am decis că mai avem prea puțin timp să ajungem până la Remetea
să vedem Piatra Secuiului. Am luat-o spre Câmpeni si după mai puțin de
un kilometru a apărut intersecția cu drumul către Băișoara, pe care l-am
și urmat. Ne-am speriat puțin la inceput de starea lui (pietruit), dar
s-a dovedit a fi așa doar pe anumite porțiuni pe o distanță de câțiva
kilometri. Drumul merge paralel cu râul Iara și zona e foarte frumoasă
si puțin circulată. Am găsit și o porțiune de șosea proaspăt asfaltată
care, împreună cu lipsa mașinilor ne-a făcut viața mai frumoasă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_469&amp;quot; align=&amp;quot;alignnone&amp;quot; width=&amp;quot;584&amp;quot;
caption=&amp;quot;Băișoara&amp;quot;]&lt;a href="#id9"&gt;&lt;span class="problematic" id="id10"&gt;|Băișoara|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ieșire din Băișoara (direcția Cluj), este un drum la dreapta, care e
pitoresc. Acolo ne-am oprit să mâncăm. După Băișoara drumul este foarte
rău, mașinile sunt mai dese, iar din Săvădisla traficul începe să devină
chiar aglomerat. E bine de ocolit zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fost o tură foarte frumoasă până la Săvădisla, dar din păcate cu vânt
din față, care ne-a încetinit mult și a consumat mult din energie.
Trebuie sa revin în zonă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- |Vf. Măgura și --&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 68)&lt;/p&gt;
malformed substitution definition.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 69)&lt;/p&gt;
Explicit markup ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sălicea| image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1925-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1925-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id11"&gt;&lt;span class="problematic" id="id12"&gt;|Cheile
Turzii|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1953-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1953-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id13"&gt;&lt;span class="problematic" id="id14"&gt;|Urmează
Borzești|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1983-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_1983-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id15"&gt;&lt;span class="problematic" id="id16"&gt;|Buru în
vale|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_2022-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_2022-1024x686.jpg&lt;/a&gt;
.. &lt;a href="#id17"&gt;&lt;span class="problematic" id="id18"&gt;|Băișoara|&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; image:: &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_2060-1024x686.jpg"&gt;http://blog.mvmocanu.com/wp-content/uploads/2010/04/DSC_2060-1024x686.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="system-messages section"&gt;
&lt;h2&gt;Docutils System Messages&lt;/h2&gt;
&lt;div class="system-message" id="id1"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 12); &lt;em&gt;&lt;a href="#id2"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Vf. Măgura și Sălicea&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id3"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 22); &lt;em&gt;&lt;a href="#id4"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Cheile Turzii&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id5"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 31); &lt;em&gt;&lt;a href="#id6"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Urmează Borzești&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id7"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 40); &lt;em&gt;&lt;a href="#id8"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Buru în vale&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id9"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 52); &lt;em&gt;&lt;a href="#id10"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Băișoara&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id11"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 69); &lt;em&gt;&lt;a href="#id12"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Cheile Turzii&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id13"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 69); &lt;em&gt;&lt;a href="#id14"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Urmează Borzești&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id15"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 69); &lt;em&gt;&lt;a href="#id16"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Buru în vale&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message" id="id17"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: ERROR/3 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/buru.rst&lt;/tt&gt;, line 69); &lt;em&gt;&lt;a href="#id18"&gt;backlink&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
Undefined substitution referenced: &amp;quot;Băișoara&amp;quot;.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sun, 25 Apr 2010 22:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-04-25:buru/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>buru</category><category>cheile turzii</category><category>salicea</category><category>sosea</category></item></channel></rss>