<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://blog.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.mvmocanu.com/feeds/banda-rosie.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2009 16:03:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Spre Cheile Turzii</title><link>http://blog.mvmocanu.com/spre-cheile-turzii/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: 23 august 2009&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 34km, parcursa in 3h 20min (timp efectiv de pedalare). Viteza medie 10.2km/h (maxima 35.6km/h). Din pacate statisticile sunt doar pana la un moment dat cand a inceput ploaia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Spre-Cheile-Turzii-23-08-2009/21544007_wPKRBx#!i=1717625009&amp;amp;k=52dv2DF"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Intr-o frumoasa zi de duminica ne-am gandit sa mergem spre Cheile
Turzii. Traseul este identic pana la Casele Micesti cu &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/varful-peana/"&gt;traseul inspre
Vf. Peana&lt;/a&gt;, doar ca la intersectia de la Casele Micesti se ia catre
est, urmand traseul marcat cu banda rosie.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="soare" src="/images/spre-chei/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Cand am pornit era soare&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din pacate, dupa ce am iesit din padurea de pe Feleac, vremea s-a
stricat si s-a innorat. Am continuat insa sa mergem pana am ajuns la
drumul de legatura intre Tureni si Micesti, unde am hotarat ca ar fi
cazul sa ne intoarcem. Ploaia a inceput cand am ajuns sus pe pasune si a
tinut pana in Cluj. Cam 2 ore si ceva de mers pe bicicleta. Am facut si
greseala sa nu ne luam bluza cu maneca lunga sau ceva pelerina, astfel
ca ne-a udat pana la piele. In plus, cand am inceput sa coboram Feleacul
(pe banda rosie) inspre Cluj, plouati fiind, a inceput sa ne fie si
foarte frig.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="nori" src="/images/spre-chei/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Norii aducatori de ploaie&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am inteles ideea si de atunci nu mai mergem in tura fara macar o bluza
si fara sa consultam prognoza meteo.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 24 Aug 2009 16:03:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2009-08-24:spre-cheile-turzii/</guid><category>&lt;50 km</category><category>banda rosie</category><category>cheile turzii</category><category>offroad</category></item><item><title>Varful Peana si Lacul Micesti</title><link>http://blog.mvmocanu.com/varful-peana/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sambata, 22 august 2009&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 47km, parcursa in 4h 53min (fara pauze). Viteza medie 9.5km/h
(maxima 39.5km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: aici&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La intersectia strazilor Sf. Ioan cu Fagetului incepe un drum spre
sud-est, care coincide cu marcajul banda rosie. Se urca pe acest drum
pana la prima intersectie, unde se ia la stanga pe un drum intarit cu
ciripuri (are culoarea rosie :)). Se ajunge la un leagan, dupa care
drumul este foarte bine marcat. Padurea este foarte frumoasa. La inceput
este o padure de conifer, dupa care se trece aproape brusc intr-o padure
de fag. Copacii sunt batrani si inalti.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="pe-banda-rosie" src="/images/vf-peana/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Pe banda rosie inspre Vf Peana&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Marcajul banda rosie este comun cu marcajul banda albastra, dar acestea
se despart aproape de iesirea din padure. Daca se ramane pe marcajul
banda rosie, la iesirea din padure se merge catre sud pe un drum
pietruit. Se ajunge la o intersectie, unde banda rosie continua spre
Cheile Turzii la stanga, iar la dreapta se merge inspre Peana. Chiar in
intersectie este o casa parasita cu o fantana cu apa foarte buna.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="de-pe-vf-peana" src="/images/vf-peana/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;De pe Vf. Peana&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Varful Peana e un pic dezolant din cauza ca un intreprinzator a ingradit
tot acolo :(. Am mai explorat putin zona si am ajuns pe drumul de
legatura dintre Salicea si Micesti. Am coborat la lacul Micesti unde am
aflat ca e proprietate privata si singurul drum care face legatura intre
Micesti si Salicea este inchis cu poarta si lacat. &amp;quot;Norocul&amp;quot; nostru a
fost ca proprietarul cabanei era in zona si ne-a deschis poarta pentru a
ajunge pe drumul spre Micesti. Ne-am intors la Peana (catre nord) pe
drumul dintre Micesti si Casele Micesti si am cautat marcajul crucea
albastra. Acesta este in partea stanga a gardului de pe Peana cum te
uiti la el inspre nord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcajul de cruce albastra e frumos pana ajungi la Ratul Penii, unde
treabuie sa-l regasesti mergand spre nord pe pasune. Din pacate e plin
de picnicari, astfel ca zona nu e foarte curata, iar drumul prin padure
de-acolo pana la Cluj este brazdat de tractoare, atv-uri. Nu e chiar o
placere.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="cruce-albastra" src="/images/vf-peana/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Marcajul de cruce albstra si santurile din padure&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Sun, 23 Aug 2009 16:04:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2009-08-23:varful-peana/</guid><category>&lt;50 km</category><category>banda rosie</category><category>crucea albastra</category><category>offroad</category><category>vf peana</category></item></channel></rss>