<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://b.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/cheile-turzii.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2011 20:10:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Cheile Turzii</title><link>http://b.mvmocanu.com/cheile-turzii/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 26 martie 2011&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: peste 20 de persoane&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze:  &lt;a class="reference external" href="http://mvmocanu.smugmug.com/Ture-cu-bicicleta/Cheile-Turzii-26-martie-2011/21541492_3LKFTn"&gt;făcute de mine&lt;/a&gt; sau &lt;a class="reference external" href="https://picasaweb.google.com/clujulpedaleaza/TuraDin26032911SalistePrunisCheileTurziiMicesti"&gt;aici&lt;/a&gt; făcute de Clujul Pedalează&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: pe &lt;a class="reference external" href="http://www.gpsies.com/map.do?fileId=owgsuxahzthfaknw"&gt;GPSies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://clujulpedaleaza.ro"&gt;Clujul Pedalează&lt;/a&gt; a organizat din nou o tură memorabilă. S-au strâns
iar peste 20 de bicicliști dornici de pedalare. Printre ei și &lt;a class="reference external" href="http://www.alexbuckland.com/we-finally-made-it-to-turda-gorge-but-it-wasn"&gt;Alex
Buckland&lt;/a&gt; (din Anglia) și un tip din Norvegia (cred) la care nu i-am
reținut numele. Interesant este că tipul din Norvegia sosise pentru
prima dată în România cu o seară înainte de tură.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="regrupare" src="/static/images/cheile-turzii/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Regrupare la Platoul Penii&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Traseul a fost frumos, condimentat cu de toate, numai bun și pentru
începători și pentru a reîncepe sezonul de pedalat. La câțiva kilometri
sau la intersecții ne regrupam să nu rămână nimeni în urmă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am ales să nu mergem pe șosea pe la Sălicea - Ciurila ci să intrăm pe
offroad și să coborâm prin Pruniș. O coborâre frumoasă și lungă, iar în
Pruniș este un asfalt foarte fain. La un popas de umplut bidoane în
Pruniș am stat la povești și cu o bătrânică tare curioasă de unde venim
atâția...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Când am ajuns lângă autostradă am fost surprinși de un vânt puternic
care ne-a dus până-n Cheile Turzii foarte repede. Problema era că la
întoarcere acel vânt avea să sufle din față. Am ales să urcăm pe platou,
dar a fost dificil pentru că vântul care ne-a dus în Chei acum sufla din
față.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="pauza" src="/static/images/cheile-turzii/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Pauză pe platoul nordic de la Cheile Turzii&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La întoarcere s-a schimbat traseul din cauza vântului și am ales să ne
întoarcem pe drumul care duce la satul Micești să fim oarecum în vale și
să fentăm vântul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După ce am trecut de lacul Micești o ploaie torențială plus un vânt din
față ne-a acompaniat de jos din vale până sus la Casele Micești. A fost
dureros de greu de mers împotriva acelor rafale de vânt. Din cauza ploii
ne-am cam pierdut unii de alții în sensul că cei care erau în față au
tot mers că să scape de ploaie, astfel că la Casele Micești am ajuns 13
din peste 20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De sus de la Casele Micești am intrat pe banda roșie, iar la ieșirea în
Făget am făcut și-o poză de grup cu cei care au mai rămas (eu sunt în
spatele aparatului).&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="grupul" src="/static/images/cheile-turzii/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Grupul înzecit de ploaie&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O chestie mi-a plăcut foarte mult: unuia din grup i s-a rupt șeaua, iar
Levi i-a dat bicicleta lui și a luat-o el pe cea cu șeaua ruptă. Jos
pălăria. Totuși, cel căruia i s-a rupt șeaua ar fi trebuit să mai facă
schimb cu Levi din când în când.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca o ultimă veste, Clujul Pedalează este acum un club cu acte în regulă
și în cel mai scurt timp se vor putea face și înscrieri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mersi Clujul Pedalează.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Mar 2011 20:10:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2011-03-28:cheile-turzii/</guid><category>50-100km</category><category>cheile turzii</category><category>offroad</category><category>sosea</category></item><item><title>Buru</title><link>http://b.mvmocanu.com/buru/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 24 aprilie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 97km, parcursă în 7h 5min (11h 30min cu pauze). Viteza medie
13.7km/h (maximă 58.2km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Sălicea, Ciurila, Petreștii de Jos, Petreștii de Mijloc, Borzești,
Buru, Iara, Băișoara, Săvădisla, Luna de Sus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu, Adi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Buru-24-aprilie-2010/21543264_TzkfNS#!i=1717573613&amp;amp;k=spn3fPf"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Împreună cu &lt;a class="reference external" href="http://spacetrekie.com"&gt;Adi&lt;/a&gt; am pornit sâmbătă dimineața spre Piatra Secuiului.
Urma să mergem pe șosea, evitând în tura asta zonele de offroad.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="vf-magura" src="/static/images/buru/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vf. Măgura și Sălicea&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am hotărât să mergem pe la Sălicea, de unde am trecut spre Ciurila și
am continuat spre Petreștii de Jos. Am trecut pe lângă autostrada, am
ajuns și la lacurile de la Ciurila, unde ne-au întâmpinat niște copii
romi. Le-am dat ciocolată și s-au mirat tare când au aflat că venim de
la Cluj. Apropiindu-ne de Petreștii de Jos, Cheile Turzii se vedeau
frumos în departare.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="cheile-turzii" src="/static/images/buru/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Cheile Turzii&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;În Petreștii de Jos, chiar înainte de intrarea in Cheile Turzii (pe
direcția Turda) am luat-o la dreapta spre Petreștii de Mijloc (unde
începe singura porțiune de off-road din tură; a ținut până la Buru), nu
înainte de a ne aproviziona cu apă de la o bătrânică simpatică. După ce
am trecut de Petreștii de Mijloc am făcut o pauză de masă binemeritată.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="borzesti" src="/static/images/buru/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Urmează Borzești&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am continuat spre Borzești și înainte să intrăm în Borzești am luat-o
către sud. Am trecut două văi, dupa care a apărut Buru, însoțit de o
priveliște impresionantă. Am coborât în Buru pe un drum înierbat care
s-a dovedit spre final a fi folosit doar de oi si vaci. Era prea abrupt
pentru căruțe.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="buru" src="/static/images/buru/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Buru în vale&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;În Buru am decis că mai avem prea puțin timp să ajungem până la Remetea
să vedem Piatra Secuiului. Am luat-o spre Câmpeni si după mai puțin de
un kilometru a apărut intersecția cu drumul către Băișoara, pe care l-am
și urmat. Ne-am speriat puțin la inceput de starea lui (pietruit), dar
s-a dovedit a fi așa doar pe anumite porțiuni pe o distanță de câțiva
kilometri. Drumul merge paralel cu râul Iara și zona e foarte frumoasă
si puțin circulată. Am găsit și o porțiune de șosea proaspăt asfaltată
care, împreună cu lipsa mașinilor ne-a făcut viața mai frumoasă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="baisoara" src="/static/images/buru/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Băișoara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La ieșire din Băișoara (direcția Cluj), este un drum la dreapta, care e
pitoresc. Acolo ne-am oprit să mâncăm. După Băișoara drumul este foarte
rău, mașinile sunt mai dese, iar din Săvădisla traficul începe să devină
chiar aglomerat. E bine de ocolit zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fost o tură foarte frumoasă până la Săvădisla, dar din păcate cu vânt
din față, care ne-a încetinit mult și a consumat mult din energie.
Trebuie sa revin în zonă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Sun, 25 Apr 2010 22:00:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-04-25:buru/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>buru</category><category>cheile turzii</category><category>salicea</category><category>sosea</category></item><item><title>Spre Cheile Turzii</title><link>http://b.mvmocanu.com/spre-cheile-turzii/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: 23 august 2009&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 34km, parcursa in 3h 20min (timp efectiv de pedalare). Viteza medie 10.2km/h (maxima 35.6km/h). Din pacate statisticile sunt doar pana la un moment dat cand a inceput ploaia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Spre-Cheile-Turzii-23-08-2009/21544007_wPKRBx#!i=1717625009&amp;amp;k=52dv2DF"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Intr-o frumoasa zi de duminica ne-am gandit sa mergem spre Cheile
Turzii. Traseul este identic pana la Casele Micesti cu &lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/varful-peana/"&gt;traseul inspre
Vf. Peana&lt;/a&gt;, doar ca la intersectia de la Casele Micesti se ia catre
est, urmand traseul marcat cu banda rosie.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="soare" src="/static/images/spre-chei/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Cand am pornit era soare&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din pacate, dupa ce am iesit din padurea de pe Feleac, vremea s-a
stricat si s-a innorat. Am continuat insa sa mergem pana am ajuns la
drumul de legatura intre Tureni si Micesti, unde am hotarat ca ar fi
cazul sa ne intoarcem. Ploaia a inceput cand am ajuns sus pe pasune si a
tinut pana in Cluj. Cam 2 ore si ceva de mers pe bicicleta. Am facut si
greseala sa nu ne luam bluza cu maneca lunga sau ceva pelerina, astfel
ca ne-a udat pana la piele. In plus, cand am inceput sa coboram Feleacul
(pe banda rosie) inspre Cluj, plouati fiind, a inceput sa ne fie si
foarte frig.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="nori" src="/static/images/spre-chei/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Norii aducatori de ploaie&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am inteles ideea si de atunci nu mai mergem in tura fara macar o bluza
si fara sa consultam prognoza meteo.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 24 Aug 2009 16:03:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2009-08-24:spre-cheile-turzii/</guid><category>&lt;50 km</category><category>banda rosie</category><category>cheile turzii</category><category>offroad</category></item></channel></rss>