<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://b.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/cluj.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 21 Jul 2012 23:53:00 +0300</lastBuildDate><item><title>The View - Rooftop party - Alpha Business Center (Cluj-Napoca)</title><link>http://b.mvmocanu.com/the-view-rooftop-party-alpha-business-center-cluj-napoca/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; Sâmbătă, 21 iulie 2012&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Locaţie&lt;/strong&gt; Strada Frunzisului, nr 75, Alpha Business Center,
Cluj-Napoca&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pe la ora 21 începe muzica. Am crezut că sunt ceva vecini pe strada din
zonă. La ora 23 muzica puţin mai tare. Prin zonă niciun semn de
petrecere. Dar realizez că muzica de fapt venea de pe strada Frunzişului
(varianta Zorilor - Mănăştur). Eu locuiesc în zona Câmpului.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am căutat puţin pe Google şi-am ajuns pe următoarea pagină:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="info-despre-petrecere" src="/static/images/rooftop/rooftop-1.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Info depre petrecere&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Muzica pusă la petrecerea asta acoperă toată valea unde se află strada
Câmpului. În imaginea de mai jos în punctul 1 e petrecerea, iar toată
zona marcată cu 2 e zona Câmpului, unde muzica se aude foarte tare.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="zona-afectata-de-petrecere" src="/static/images/rooftop/rooftop-2.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Zona afectată de petrecere&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Mai jos este o înregistrare video cu zgomotul produs de această
petrecere. În video, linia de puncte albe este strada Frunzişului, iar
partea luminoasă din dreaptă dă în strada Câmpului.&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube" align="left"&gt;&lt;iframe width="640" height="480" src="https://www.youtube.com/embed/ClvhR6gLz4I" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Şi o imagine cu Alpha Business Center unde se distrează oamenii având o
panoramă deosebită (pun pariu) asupra Mănăşturului.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="alpha-business-center" src="/static/images/rooftop/rooftop-3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Alpha Business Center&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am sunat la 112 la ora 24:00. Deja ştiau de problemă. Am sunat la ora
1.30 din nou. Mi-a făcut legătura cu poliţia. Doamna mi-a spus că e
petrecere privată (în afiş scrie 15 lei intrarea - poate participa
oricine). Mi-au spus că nu-i poate da jos de pe bloc, că i-a amendat. Am
întrebat-o dacă totuşi nu se poate face ceva să oprească muzică. Mi-a
spus că poliţia nu poate face nimic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am făcut şi-o sesizare pe &lt;a class="reference external" href="http://domnuleprimar.ro/"&gt;domnuleprimar.ro&lt;/a&gt;. Are numărul 62792.
Aşteptăm un răspuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulţumesc poliţiei că veghează la liniştea noastră.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noapte bună, Mănăştur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS către presă: puteţi folosi absolut orice din acest articol pentru a
scrie despre această petrecere fabuloasă.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Sat, 21 Jul 2012 23:53:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2012-07-21:the-view-rooftop-party-alpha-business-center-cluj-napoca/</guid><category>cluj</category><category>customer support</category><category>dezolant</category></item><item><title>Cu bicicleta prin Cluj-Napoca</title><link>http://b.mvmocanu.com/cum-ma-deplasez-cu-bicicleta-prin-cluj-napoca/</link><description>&lt;p&gt;Circul de prin 2010 cu bicicleta prin Cluj. Am mers cu ea în tot felul
de condiții (pe ploaie, pe zăpadă). Și cred că nu e chiar atât de
periculos pe cât pare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Când sunt cu bicicleta am posibilitatea să fiu pieton sau vehicul sau
biciclist. Astfel că le pot combina pe toate acestea pentru a ajunge din
A în B cât mai ușor și mai relaxant cu putință.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam astea sunt &amp;quot;regulile&amp;quot; pe care le respect:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Merg și pe trotuar, dar întotdeauna încet și nu claxonez niciodată
pietonii, acordându-le acestora prioritate întotdeauna. Și o fac
foarte rar și doar în situații excepționale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Merg și pe accesul interzis, acordând prioritate mașinilor care vin
din sens opus; eventual dacă strada este prea strâmtă ma opresc până
trece mașina. Prefer să fac asta, decât să merg pe un bulevard mare
și intens circulat. De exemplu strada Baba Novac (orice direcție) în
loc să merg prin Piața Avram Iancu sau Ștefan cel Mare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Când sunt grăbit folosesc și banda de trolee de pe Memo care duce
până-n Mărăști (bineînțeles în același sens cu troleele). Bicicliștii
au voie să folosească această bandă (și este și semnalizat acest
lucru)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Când merg pe o stradă cu sens unic întotdeauna stau pe mijlocul
străzii. Nu vreau să am suprize că o mașină trece pe lângă mine și mă
înghesuie în mașinile parcate. Și dacă mașina din spate e decentă și
nu mă claxonează, atunci când am posibilitatea și sunt în siguranță
mă dau la o parte să-l las să treacă. Nu prea am avut probleme,
deoarece în general pe aceste străzi nu se circulă cu mare viteză.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns să cunosc o foarte mare parte din Cluj din cauza bicicletei
pentru că de fiecare dată alegeam străduțele mici în detrimentul
bulevardelor, care la o primă privire par mai rapide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Într-o vreme stăteam aproape de Cimitirul Eroilor de pe Calea Turzii și
aveam biroul lângă gară. În loc să cobor pe Calea Turzii în Cipariu,
intram pe strada Vulcan și prin Andrei Mureșanu ajungem în Cipariu. Mai
lung, dar mai relaxant și fără atâtea mașini. În Cipariu, intram pe
strada Baba Novac pe care mă duceam până la prefectură.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot de pe Calea Turzii a trebuit să ajung lângă sediul central al
biblioteca Octavian Goga din Mărăști. Pentru asta foloseam un traseu ca
cel din imaginea de mai jos, deși aș fi putut s-o iau pe străzi
principale.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="calea-turzii-dorobantilor" src="/static/images/bicicleta-prin-cluj/img1.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Traseu Calea Turzii - Dorobanților&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Folosind acest traseu și alternative am ajuns să cunosc Gheorgheni și
Andrei Mureșanu foarte bine. Am mers pe străzi pe care n-aș fi intrat
niciodată cu mașina pentru că mi-ar fi luat mult prea mult timp. Și nici
pe jos n-aș fi mers pe ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acum stau în Mănăștur și merg în Mărăști în fiecare zi. Un drum care și
cu mașina e foarte urât și aglomerat. Dar cu bicicleta e destul de
relaxant. În imaginea de mai jos sunt două trasee posibile pe care merg
de obicei.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="trasee-posibile" src="/static/images/bicicleta-prin-cluj/img2.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Trasee posibile pe care merg de-acasă la serviciu&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cel cu roz e cel mai rapid (și legal pentru că pe linia de troleu de pe
Memo și 21 Decembrie e legal să circuli cu bicicleta). Cel cu roșu e cel
mai relaxant. Ca și comparație pe traseul roz am făcut 5.55km în 16
minute, iar pe cel cu roșu am făcut 6.29 km in 25 de minute. Deci drumul
a fost mai lung cu vreo 700 de metri și 9 minute, dar mult mai relaxant.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Jul 2012 12:05:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2012-07-03:cum-ma-deplasez-cu-bicicleta-prin-cluj-napoca/</guid><category>articole</category><category>cluj</category><category>howto</category><category>recomandari</category></item><item><title>Cum mi-am recuperat eu banii de la POLI</title><link>http://b.mvmocanu.com/cum-mi-am-recuperat-eu-banii-de-la-poli/</link><description>&lt;p&gt;Eu sunt student la Universitatea Tehnica din Cluj - Napoca, la
Facultatea de Automatica si Calculatoare. Din motive obiective, am avut
4 restante in toamna, din care am luat 3 si am ramas cu 1. Restanta
care-am picat-o si in toamna am vrut s-o dau in re-uri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vineri (14 sept 2007) s-au afisat informatiile despre reexaminari la
secretariat. Astfel am aflat ca se poate plati taxa sambata si duminica
si luni se poate depune cererea de reexaminare pentru examenele pe care
vrem sa le sustinem. Din pacate n-am fost atent la acest ultim aspect
(cererea de reexaminare).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Astfel am fost sambata si mi-am platit examenul (100 Roni) si am stat
linistit deoarece aveam timp pana joi berechet sa ma pregatesc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luni seara insa simteam eu ca n-am facut ceva bine, dar nu stiam ce.
Aveam sa aflu in urmatoarea zi (marti), cand am citit intr-un mail de la
poli, ca cei din anii 1 si 2 nu trebuie sa depuna cerere de reexaminare.
Hoooopa. L-am intrebat pe un coleg daca trebuia sa depunem cerere si
mi-a spus ca da. Doar ca termenul limita era luni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am mers repede la facultate sa vad daca secretarele nu-mi iarta greseala
si-mi accepta cererea de reexaminare si marti, dar din pacate nu s-a
putut rezolva nimic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asa ca am purces la recuperarea banilor, care s-a desfasurat in felul
urmator:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Marti: Am mers la caserie pe Daicoviciu, am intrebat daca se poate
recupera taxa, am aflat ca da, dar n-am intrebat mai multe detalii.
Am zis ca revin in urmatoarea zi, deoarece era o coada foarte mare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Miercuri: Am vorbit cu doamnele de la caserie, care mi-au spus ca
trebuie sa fac o cerere, care trebuie avizata de secretariatul
facultatii, dupa care trebuie dusa la serviciul financiar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Miercuri: Am facut cererea si-am mers la secretariat la mine la
facultate cu ea. Acolo doamnele secretare mi-au spus ca nu ma
incadrez la recuperarea taxei si ca nu o pot recupera. Le-am spus ca
doamnele de la caserie sunt de alta parere si as dori sa-mi vizeze
cererea. Au fost de acord intr-un final si mi-au spus sa ma duc cu ea
la secretariatul decanatului sa mi-o aprobe cineva din conducere. Zis
si facut. Doar ca la decanat era sedinta si nu era nimeni disponibil
din conducere. Am lasat cererea si-am zis ca revin in ziua urmatoare,
deoarece eram in timpul serviciului.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Revin la secretariatul decanatului, de unde sunt trimis la
secretariatul facultatii, deoarece cererea mea aprobata a ajuns deja
acolo. Merg la secretariatul facultatii, le cer cererea pentru a o
duce la serviciul financiar; doamnele secretare se hotarasc sa-mi
faca o copie dupa cerere si chitanta si sa ma duc cu copia la
serviciul financiar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Primesc copia si plec inspre serviciul financiar. Doamnele
de-acolo imi spun ca nu au ce face cu copia si ca ar trebui sa-mi
recuperez originalul sa-l depun la registratura pentru a fi semnat de
cineva din conducerea universitatii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Plec inspre secratariatul facultatii de unde intr-un final imi
recuperez originalul si-l duc la registratura. Doamnele de la
registratura imi spun ca cererea mea va ajunge la serviciul financiar
si sa revin acolo peste cateva zile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luni: Trec pe la serviciul financiar sa vad ce s-a mai intamplat cu
cererea mea. Aflu ca a fost aprobata si ma programeaza in urmatoarea
zi la caserie pentru a-mi recupera banii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marti: Trec pe la caserie si-mi ridic banii. me happy :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E interesant cum poti plati o restanta in 10 minute, dar ca sa-ti
recuperezi banii iti trebuie o saptamana si 5 drumuri la Poli. De
asemenea e foarte interesanta birocratia prin care trebuie sa treci
pentru a recupera niste bani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daca veti avea astfel de probleme in viitor, nu pot decat sa va urez
succes!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Sep 2007 16:24:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2007-09-28:cum-mi-am-recuperat-eu-banii-de-la-poli/</guid><category>cluj</category><category>dezolant</category><category>people</category><category>romania</category><category>utcn</category></item><item><title>Politia rutiera recomanda</title><link>http://b.mvmocanu.com/politia-rutiere-recomanda/</link><description>&lt;p&gt;Acest inceput de propozitie il citesc/aud in toate stirile care au
legatura cu accidentele de circulatie. &amp;quot;Politia rutiera recomanda&amp;quot; sa nu
se treaca strada prin locuri nepermise, sa se respecte regulile de
circulatie samd. Dar politia rutiera se opreste doar la recomandari,
pentru ca atunci cand vine vorba de luat masuri, politia rutiera nu mai
exista. Nu-mi aduc aminte sa fi citit &amp;quot;Politia rutiera a luat masura&amp;quot;
bla bla bla, decat dupa vreun accident grav sau foarte grav (vezi cel de
pe A2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azi dimineata stand in statia de autobuz, am vazut doi oameni care
stateau in mijlocul drumului. Asteptau sa treaca masina politiei sa
poata traversa si ei. Printr-un loc nepermis. Politistii si-au continuat
drumul. Dupa ce o sa fie ceva accident grav in acea zona, pe langa
recomandarile politistilor, probabil voi vedea si niste masuri. Pana
atunci, raman cu recomandari si cu masina de politie mergand mai departe
nepasatoare.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 13:19:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2007-07-23:politia-rutiere-recomanda/</guid><category>cluj</category><category>dezolant</category><category>people</category><category>romania</category></item><item><title>Traim in Romania si aste ne ocupa tot timpu`!</title><link>http://b.mvmocanu.com/traim-in-romania-si-aste-ne-ocupa-tot-timpu/</link><description>&lt;p&gt;Vin si eu ca tot omu de la serviciu si cand ajung aproape de casa, un ou
la 2 metri de mine. Venit de sus. De foarte sus. Probabil tinta era
capul meu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mai pe larg...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se face ca traim in Romania. Tara tuturor posibilitatilor. Tara in care,
pe langa ca tre` sa te feresti sa nu-ti mute nasu` gangurile care put
sau cocalarii care te iau la 11 metri ca nu le convine de mutra ta, tre
sa fii cu ochii-n 5 (patru orizontale si una vericala) sa nu-ti ajunga
ceva in cap sau cine mai stie pe unde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asa se face ca in fiecare zi traim viata la maxim, adrenalina de
asemenea e la limite destul de mari. Ce sa mai iti trebuiasca bungee
jumping sau cine mai stie ce pentru adrenalina. E de ajuns sa te plimbi
seara pe langa blocuri. Cine stie ce-ti ajunge in cap... Acoperisuri,
pungi pline cu apa (sau ce le mai debiteaza atacatorilor prin cap), oua
(poate stricate) si cate si mai cate. Sau sa te urci in troleu. Sau sa
treci strada pe trecerea de pietoni. Sau sa mergi pe trotuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azi venind de la serviciu, pe strada Ciobanului (Manastur - Cluj),
ziua-n amiaza mare, aterizeaza un ou la cativa metri de mine. Din blocul
vecin. Cu destinatia capul meu. Idioti! Au pretentii de stat la oras si
de cetateni ai UE. De ce nu s-o aruncat ei in cap?! Macar sa stie o
treaba. Ce?! Numa pubertosii indragostiti si babele s-ar sinucide?!
Macar sa mai schimbe si zero tvu placa. Sa mai bage ceva de genu:
&amp;quot;Kamikaze de Manastur&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update:&lt;/strong&gt; Am intrat rapid pe presa de azi si am observat un titlu
interesant: ministru asta al educatiei, care nu stie cate stele-s pe
steagu UE, vrea sa scoata testele nationale (alea care se dau cand
termini a opta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hmmm. Educatia in Romania este o educatie foarte stabila in timp. O tara
in care e foarte bine sa-ti educi copilu` intr-un sistem educational
atat de stabil. Recomand sa nu emigrati din aceasta minunata tara. NOT!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 25 Jun 2007 17:29:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2007-06-25:traim-in-romania-si-aste-ne-ocupa-tot-timpu/</guid><category>cluj</category><category>dezolant</category><category>people</category><category>romania</category></item><item><title>BRD Studcard</title><link>http://b.mvmocanu.com/brd-studcard/</link><description>&lt;p&gt;In urma cu aproximativ o luna am vrut sa-mi fac Studcard. Am fost la
BRD, acolo nu mai aveau fise de completat pentru Studcard, dar am aflat
ceva interesant. Se poate face cererea si pe net si la banca trebuie sa
mergi cu carnetul, cu 16 roni, din care 6 pentru cont si 10 taxa de
studcard (care veti afla in cele ce urmeaza ce este de fapt), cred ca
mai era si-un buletin, in fine...&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="brd1" src="/static/images/brd/img1.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns acasa, am intrat pe &lt;a class="reference external" href="http://brd.ro"&gt;brd.ro&lt;/a&gt;, am cautat sectiunea cu studcard,
&lt;a class="reference external" href="https://www.brd.ro/special-tineri/produsele-pentru/studenti/cardul-brd-isic-studcard/solicita-card-brd-isic-studcard.html"&gt;am gasit-o&lt;/a&gt; si am purces la completarea cererii. Am completat prima
parte, in care-ti introduci datele personale si adaugi o poza care va
aparea pe card, in a doua parte a cererii, alegi faculta la care esti
precum si sectia. In a treia parte, e o declaratie, care trebuie
acceptata pentru a incheia cererea. Am citit declaratia. Mai jos este un
screenshot cu ea (click pe poza pentru o varianta mare =&amp;gt; click pe lupa
din dreapta sus pentru varianta cea mai mare). Am pus in chenar ceea ce
este important in aceasta declaratie dpmdv.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="brd2" src="/static/images/brd/img2.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Constatari:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;In momentul in care este acceptata aceasta declaratie, esti automat
membru in organizatia &lt;a class="reference external" href="http://www.google.com/search?q=%22Asociatia+pentru+sprijinirea+tinerilor%2C+studentilor+si+profesorilor%22&amp;amp;sourceid=navclient-ff&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;rls=GGGL,GGGL:2006-34,GGGL:en"&gt;&amp;quot;Asociatia pentru sprijinirea tinerilor,
studentilor si profesorilor&amp;quot;&lt;/a&gt;. Concluzia: daca nu vreau sa fiu
membru al acestei organizatii fantoma, nu am Studcard.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organizatia de mai sus are dreptul de a prelucra datele mele
personale pentru &amp;quot;buna derulare a activitatilor legate de
functionarea programului de reduceri si sa le transfere in
strainatate la &lt;a class="reference external" href="http://www.google.com/search?hl=en&amp;amp;safe=off&amp;amp;rls=GGGL%2CGGGL%3A2006-34%2CGGGL%3Aen&amp;amp;q=%22International+Association+Services%22&amp;amp;btnG=Search&amp;amp;lr=lang_en%7Clang_ro"&gt;International Association Services&lt;/a&gt;, conform cu
scopul asociatiei&amp;quot;. Google nu stie de aceasta &amp;quot;Internation
Association Services&amp;quot;. Nu-mi inspira incredere aceasta derulare de
activitati legate de functionarea programului de reduceri. Mai ales
cand ii vorba de datele mele personale in joc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asta-i super tare: in momentul in care ai Studcard esti membru al
Consortiului Organizatiilor Studentesti din Cluj, la care trebuie sa
cotizezi cu o taxa anuala, care sunt acei 10 roni pe care-i depui la
banca in momentul in care ridici cardul. Care, cica sunt taxa pentru
card.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aceste doua organizatii au foarte multi membri de pe urma
Studcardului. Sunt aproape convis ca multi dintre acesti &amp;quot;membri&amp;quot;
habar n-au de acest lucru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cei de la BRD nu au spus explicit pentru ce sunt cei 10 Roni. Au spus
doar: &amp;quot;taxa de Studcard&amp;quot;; nu au spus: &amp;quot;cotizatia la COS, din care
esti si tu membru&amp;quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Alte concluzii, constatari va las sa le trageti singuri.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Jun 2007 22:11:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2007-06-19:brd-studcard/</guid><category>cluj</category><category>dezolant</category><category>studentie</category></item></channel></rss>