<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/cristina.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2012-06-08T09:20:00+03:00</updated><entry><title>Ce am folosit şi ne-a plăcut de la Medela</title><link href="/ce-am-folosit-si-ne-a-placut-de-la-medela/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-08T09:20:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:,2012-06-08:ce-am-folosit-si-ne-a-placut-de-la-medela/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Despre &lt;a class="reference external" href="http://www.medela.com/IW/en/breastfeeding.html"&gt;Medela&lt;/a&gt; am auzit prima dată la cursul &lt;a class="reference external" href="http://www.burticamea.ro/"&gt;Lamaze&lt;/a&gt; ţinut de
Teodora Cătinaș.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dupa ce s-a născut fiica noastra Cristina, soţia mea a avut dificultăţi
cu alăptarea, astfel că am fost nevoiți să apelăm la biberoane, tetine,
pompe de muls, etc. În maternitate aveau biberoane și pompe de muls de
la Philips Avent şi Primii Paşi. Cu tetinele clasice, bebeluşii depun un
efort mic pentru a extrage laptele din biberon. E de ajuns să stea cu
tetina în guriţă și să fie biberonul la înclinaţia potrivită ca laptele
să înceapă să picure. La sân însă, până să înceapă sa iasă laptele
singur, ei trebuie să depună un efort considerabil. De aceea, folosind
tetinele clasice, după ce sunt puşi la sân ei uită că pentru a extrage
laptele din sân trebuie să muncească, ca urmare devin frustraţi, încep
sa plângă şi în scurt timp ajung să refuze sânul. Ei bine, &lt;a class="reference external" href="http://www.medela.com/IW/en/breastfeeding/products/breastmilk-feeding/calma-feeding-device.html"&gt;Medela
Calma&lt;/a&gt; pune bebeluşii la lucru. Pentru a ieși laptele prin această
tetină, ei trebuie să creeze un vid, la fel ca la sân, și să tragă cu
putere pentru a extrage laptele. După ce a ieşit din maternitate,
Cristinei i-a fost foarte de folos această tetină pentru a învăța să
sugă şi de la sân nu doar din biberon. Acasa am folosit exclusiv tetina
Medela Calma şi ca urmare când era pusă la sân, nu devenea frustrată că
nu iese laptele de la sine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am apelat la biberon şi lapte praf pentru că laptele de la sân era
insuficient. Pentru a stimula lactaţia, soţia mea a fost nevoită sa
folosească o pompă de muls. În maternitate a folosit o pompă manuală de
la Primii Paşi iar ulterior, acasă, una de la Philips Avent. După câteva
zile a ajuns la concluzia ca o pompa manuală o fi bună pentru
detensionat sânii când au prea mult lapte, dar devine greu de folosit şi
cere prea mult timp dacă trebuie goliţi pentru a fi stimulaţi să producă
mai mult. Știind că Medela au și pompe de sân, am verificat care tip de
pompă s-ar potrivi cel mai bine în cazul nostru și aşa am ajuns la
&lt;a class="reference external" href="http://www.medela.com/IW/en/breastfeeding/products/pumping/swing.html"&gt;Medela Swing&lt;/a&gt;. Cu ea, în 20 de minute se goleau ambii sâni, iar
cantitatea de lapte a început să crească semn că noua metodă funcţiona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La o luna de la nastere am scapat complet de lapte praf si pompe si de
atunci sotia mea o alapteaza pe Cristina exclusiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un alt produs de la Medela pe care-l folosim este &lt;a class="reference external" href="http://www.medela.com/IW/en/breastfeeding/products/breast-care/breast-nipple-problems.html"&gt;Purelan&lt;/a&gt;. Acesta
conține doar lanolină (un produs 100% natural) și s-a dovedit a fi
foarte bun (chiar și ca ir de buze).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În Cluj am găsit produsele acestea la &lt;a class="reference external" href="http://www.aldedra.ro/medela"&gt;Farmacia Aldedra&lt;/a&gt;. Tot ea
produce o foarte bună cremă Petrini. Am încercat aceeaşi cremă făcută la
o altă farmacie (nu-i mai știu numele) și cea produsă de Farmec. Am fost
dezamăgiţi, de cea de la Farmec cel mai mult.&lt;/p&gt;
</summary><category term="bebe"></category><category term="medela"></category><category term="recomandari"></category></entry></feed>