<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>blog</title><link href="http://mvmocanu.github.io/blog.mvmocanu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://mvmocanu.github.io/blog.mvmocanu.com/feeds/family.atom.xml" rel="self"></link><id>http://mvmocanu.github.io/blog.mvmocanu.com/</id><updated>2007-08-05T17:56:00+03:00</updated><entry><title>Thoughts about USA</title><link href="http://mvmocanu.github.io/blog.mvmocanu.com/thoughts-about-usa/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-05T17:56:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:mvmocanu.github.io/blog.mvmocanu.com,2007-08-05:thoughts-about-usa/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Au trecut cateva zile de cand sunt in State... Si mi-am facut unele
impresii si pareri despre care as vrea sa scriu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stau la o ora de Washington DC, mai exact in Baltimore. Fiind foarte
aprope de ocean, e foarte umed si in acelasi timp foarte cald. Astfel ca
aerul conditionat este o necesitate. In orice magazin intri, in orice
mijloc de transport intri, este aer conditionat. Chiar si in
apartamentul in care stau merge aproape non stop. Dar tot nu poate
elimina umezeala care exista in aer, astfel ca esti aproape tot timpul
cu broboane de apa pe piele din cauza ei. Problema este ca aerul
conditionat fiind o necesitate este pornit tot timpul, iar in marile
magazine sau in cele non stop filtrele de aer nu se schimba decat foarte
rar (probabil) si din cauza aceasta in momentul in care intri in magazin
simti un miros ciudat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zilele trecute am fost la Giant (gen Cora de la noi) sa mai cumparam de
mancare si ce ne mai era necesar. Atunci am vazut ca sunt case de marcat
unde poti face tu procesul pe care ar trebui sa-l faca un casier. Adica
iti scanezi tu produsele, iti cantaresti tu legumele si fructele,
platesti tu. Efectiv nu interactionezi deloc cu personalul magazinului.
Atunci am zis ca data viitoare cand vom mai merge acolo, vom incerca si
noi noul sistem. Si azi am fost din nou, si-am indraznit. Totul a mers
ca pe roate pana in momentul in care am ajuns la fructe. Nu am stiut cum
sa cantarim fructele asa ca am cerut niste ajutor (care ne-a fost oferit
cu zambetul pe buze) si mai departe ne-am descurcat singuri. A fost
super fain sa stii ca ti se ofera increderea de a-ti plati singur
produsele fara sa interactionezi cu nici unul din angajatii magazinului.
Asa ca daca nu ai chef sa vezi mutra unui casier, aceasta este o buna
solutie. Pacat ca in .ro nu exista asa ceva. Si nici nu cred ca ar avea
succes. O data pentru ca romanii nu sunt foarte deschisi spre tehnica
(sa ne uitam doar cati dintre ei platesc cu cardul) si a doua oara
pentru ca ar incerca sa fure si sa pacaleasca sistemul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azi am fost la mall. Am luat un buss de la Universitatea unde studiaza
sotia pana la mall. Acolo, sotia l-a intrebat pe sofer ce orar are la
intoarcere, dar pentru ca n-a avut sa-i dea orarul scris pe hartie i l-a
dictat. Cand ne-am intors am avut surpriza sa constatam ca soferul nu ne
uitase si ne-a oferit personal orarul pe care l-am cerut cu 5 ore in
urma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In SUA exista doua semne de circulatie: &amp;quot;Stop&amp;quot; si &amp;quot;Cedeaza trecerea&amp;quot;. In
rest nu mai exista alte semne de circulatie ca in ro. Toate informatiile
legate de trafic sunt efectiv scrise pe semnele de circulatie. De
exemplu daca trebuie s-o iei la stanga, nu exista un semn de circulatie
care sa semnifice acest lucru, ci scrie efectiv cu litere &amp;quot;turn left&amp;quot;,
ca pentru prosti. In SUA nu te poti pierde, doarece &amp;quot;STOP&amp;quot; si &amp;quot;Cedeaza
trecerea&amp;quot; e general valabil, iar restul informatiilor sunt scrise in
engleza pe semnele de circulatie. Ar trebui sa fii retardat sa te
pierzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceea ce e interesant este ca aici toata lumea opreste la STOP. Am mers
azi printr-o zona foarte deschisa in care se observa de la o distanta
destul de mare ca nu vine nimic pe drumul prioritar. Soferul a oprit la
STOP, desi pe-o raza de sute de metrii nu era nici o masina. La
urmatorul STOP la fel, a oprit si tot asa. Aici soferii opresc la STOP.
In ro, daca ai face asta in asemenea conditii si ai avea pe cineva in
spate, sigur ai fi claxonat si catalogat ca prost pentru ca te opresti
cand nici macar nu este nici o masina pe drumul prioritar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altceva ce m-a surprins a fost ca la o trecere de pietoni, masina a
oprit la 5 metri distanta de trecere si a asteptat nu pana am trecut de
banda pe care era ea, ci pana cand am urcat pe trotuar. Mi s-a parut un
semn de respect pentru noi din partea celui de la volan. In ro, ti se
urca pe picioare, doar doar sa te misti mai repede sa poate pleca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mancarea nu e extraordinara. Si gustul e cu totul altul decat in ro. Dar
cred ca e o chestie de obisnuinta si de a gasi mancarurile cu gustul cel
mai apropiat de ce e in ro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In State ai foarte mult spatiu. Masinile nu stau pe trotuar, care e al
pietonului, trotuarele sunt largi si incapatoare, parcarile sunt
destule, drumurile largi. In fata casei/blocului ai verdeata si parcare.
Iarba e tot timpul tunsa si aranjata frumos. In fata magazinelor la fel,
este parcare destula pentru toata lumea. Strazile sunt largi si
autostrazile sunt foarte bine puse la punct. Multe benzi si multe
autostrazi. Praful nu exista deloc. Am trecut prin zone in care sa
faceau asfaltari sau lucrari la carosabil si nu era deloc praf pentru ca
era constant aspirat, curatat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alta chestie care nu-mi place este apa din WC. Daca in ro, WC-urile au
doar putina apa si atunci cand tragi apa, curge si spala tot WC-ul, aici
in WC ai multa apa, iar cand tragi apa, aceeasta merge pe conducta si in
locul ei apare alta. Nu-mi place deloc chestia asta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam astea sunt impresiile mele de moment. Dac-or mai fi, oi mai scrie.&lt;/p&gt;
</summary><category term="baltimore"></category><category term="family"></category><category term="people"></category><category term="places"></category><category term="romania"></category><category term="things"></category><category term="usa"></category></entry></feed>