<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>blog</title><link href="http://b.mvmocanu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/maguri-racatau.atom.xml" rel="self"></link><id>http://b.mvmocanu.com/</id><updated>2010-08-12T08:41:00+03:00</updated><entry><title>Vârful Silha</title><link href="http://b.mvmocanu.com/varful-silha/" rel="alternate"></link><updated>2010-08-12T08:41:00+03:00</updated><author><name>mihai</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2010-08-12:varful-silha/</id><summary type="html">&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 31 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 66km, parcursă în 6h (11h cu pauze). Viteza medie 10km/h (maximă
54km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Măguri-Răcătău, Robești, Măguri, Dobruș, Valea Răcătău, Valea
Broscaru, Varful Silha, Valea Cracilor (Dobruș), Crucea lui Avram Iancu,
Șoarecu, Valea Răcătău, Măguri-Răcătău&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu, Jeno, Zoli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Varful-Silha-31-iulie-2010/21541404_JfdzRG#!i=1717429269&amp;amp;k=zGvFjs9"&gt;aici făcute de mine&lt;/a&gt;. Făcute de &lt;a class="reference external" href="http://picasaweb.google.com/csuporj5/VarfulSilha"&gt;Jeno&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Am fost într-o nouă &lt;a class="reference external" href="http://www.ciclism.ro/forums/index.php?/topic/1050-ture-pentru-clujeni/page__view__findpost__p__377684"&gt;tură propusă de Jeno&lt;/a&gt;, de această dată mai
dificilă și mai lungă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="maguri" src="/static/images/varful-silha/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Măguri&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am urcat spre Măguri pe urcarea de la Robești, o urcare foarte grea dar
nu foarte lungă (puțin peste 4 km). Drumul este pietruit și foarte bun
pentru bicicletă. Din Măguri am coborât în Dobruș, unde este o colonie
temporară de romi. Sunt la cules de afine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În Dobruș am trecut podul peste Valea Cracilor (Dobruș) și am început să
urcăm pe Valea Răcătău pe un drum cu noroi în multe locuri. De pe
versantul din partea dreaptă a drumului coboară multe pârâie către Valea
Răcătău.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="valea-racataului" src="/static/images/varful-silha/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Valea Răcătău&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Către Vârful Silha am luat-o pe Valea Broscaru, deși inițial traseul era
pe la Steaua. Pe Valea Broscarului e foarte frumos și liniște (nu sunt
tăietori de lemne). Poate doar câte un taur nepăsător și niște vaci mai
ai ocazia să întâlnești.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="valea-broscaru" src="/static/images/varful-silha/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Valea Broscaru&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Drumul iese în șaua Lămășoaia-Petreasa unde ai o panoramă frumoasă către
cătunele care aparțin de Horea. Drumul continuă către N-V fiind marcat
cu bandă roșie, dar noi am luat-o pe drumul care merge prin pârâul
Broscaru. După câteva sute de metri, drumul se transformă în cărare,
unde am împins bicicletele aproximativ 1 km până am ieșit din pădure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De pe Vârful Silha ai o priveliște panoramică de unde se pot vedea
Munții Bihorului, Vlădeasa, Muntele Mare și multe văi. Am coborât înspre
Valea Dobruș pe un drum devenit vale, unde am și împins bicicletele și
care e foarte prost. N-am urmat drumul marcat pe hartă - poate dacă o
făceam ajungeam mai repede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Și pe valea Dobruș sunt multe locuri cu noroi, dar ăsta e
mountainbike-ul :D. Înainte să ajungem în Dobruș este un drum pe care
l-am urmat și care urcă la Crucea lui Avram Iancu din Mărișel. Și pe
acest drum și la Crucea lui Avram Iancu sunt mulți romi care culeg afine
și ciuperci.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="valea-racataului" src="/static/images/varful-silha/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Valea Răcătău&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din Mărișel am urmat drumul care duce către Măguri-Răcătău, doar că în
loc să coborâm pe Drumul Generalului, am urmat un drum care coboară din
Șoarecu la dreapta după o casă care are o cruce lângă gard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns în Valea Răcătău, dupa care la mășină și la Cluj. După părerea
mea, cea mai făină tură.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mersi Jeno&lt;/p&gt;
</summary><category term="50-100km"></category><category term="maguri-racatau"></category><category term="marisel"></category><category term="valea racatau"></category><category term="vf silha"></category></entry><entry><title>Vârful Buturii</title><link href="http://b.mvmocanu.com/varful-buturii/" rel="alternate"></link><updated>2010-07-26T16:27:00+03:00</updated><author><name>mihai</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2010-07-26:varful-buturii/</id><summary type="html">&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 24 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: aproximativ 30km parcursă cu o viteză medie de aproximativ 10km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Măguri-Răcătău, pârâul Negruța, Bușești, Oțelești, Balta, coborârea
pe lângă pârâul Păltinița, Măguri-Răcătău&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu, &lt;a class="reference external" href="http://csuporj.blogspot.com/"&gt;Jeno&lt;/a&gt;, Szilard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Vf-Buturii-24-iulie-2010/21541368_8t54mR#!i=1717426131&amp;amp;k=wTS8zvH"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jeno a propus o tură pe &lt;a class="reference external" href="http://www.ciclism.ro/forums/index.php?/topic/1050-ture-pentru-clujeni/"&gt;forum&lt;/a&gt; și mi-a plăcut propunerea lui. Am mai
încercat o dată să urc spre Dobrin, dar mi s-a rupt schimbătorul atunci
și a trebuit să mă întorc după ce am urcat vreo 2 km (&lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-scurta-6-iunie-2010/21540742_BphmFm#!i=1717376414&amp;amp;k=29WCDf2"&gt;poze de-atunci&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="paraul-negruta" src="/static/images/varful-buturii/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Pârâul Negruța pe urcarea spre Dobrin&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Vreau să-i mulțumesc lui Jeno că a scurtat tura cu 65km pe care ar fi
trebuit să-i parcurg pe șosea dacă nu m-ar fi luat cu mașina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Când am ajuns în șaua de la Dobrin, am luat-o spre Vârful Buturii (spre
nord) și am mers spre Chicera lui Matei. Drumul pe culme este foarte
frumos, peisajul modificându-se la fiecare curbă. Au fost ceva bălți pe
drum, unele s-au putut ocoli, la altele a fost nevoie să mă dau jos de
pe bicicletă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="panorama" src="/static/images/varful-buturii/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Panoramă&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din Măguri-Răcătău până pe la Bușești sunt multe izvoare, iar undeva
prin Oțelești este chiar un magazin unde am văzut că se servește și bere
la halbă :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Balta am coborât spre Măguri-Răcătău pe un drum care merge către
pârâul Păltinița. Drumul este foarte abrupt (dacă s-ar urca pe-acolo
doar s-ar împinge bicicleta) și la un moment dat apare o intersecție cu
un drum la dreapta cu o poartă iar la stânga cu un drum înierbat.
Greșeala noastră a fost că n-am oprit să ne uitam pe hartă și am luat-o
pe cel înierbat când de fapt trebuia să deschidem poarta și să mergem
mai departe pe drumul cel bun. Astfel că am ajuns pe un vechi drum care
n-a mai fost folosit.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="drum-vechi" src="/static/images/varful-buturii/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Drumul vechi pe care am coborât&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La un moment dat când am ajuns la pârâul Păltinița drumul a dispărut
complet. În acel moment Jeno s-a uitat pe hartă și a văzut că este o
cărare și am continuat coborârea împingând bicicletele. După câteva sute
de metri de pietre mari, vegetație până la brâu am ajuns iar la drumul
dezafectat, care ne-a scos la drumul pe care trebuia să fim dacă
deschideam poarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tură foarte frumoasă cu multe puncte de belvedere, cu puțină ploaie,
mașini deloc și mult aer curat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mersi Jeno pentru tură!&lt;/p&gt;
</summary><category term="offroad"></category><category term="vf buturii"></category><category term="50-100km"></category><category term="maguri-racatau"></category></entry><entry><title>Mărișel</title><link href="http://b.mvmocanu.com/marisel/" rel="alternate"></link><updated>2010-07-09T19:47:00+03:00</updated><author><name>mihai</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2010-07-09:marisel/</id><summary type="html">&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Duminică, 4 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanţa: 110km, parcursă în 6h 40min (10h 40min cu pauze). Viteza medie
16.4km/h (maximă 56.5km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Gilău, Someșu Rece, Măguri Răcătău, Drumul Generalului, Mărișel,
Someșu Cald&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanţi: eu, Cosmin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-ploioasa-5-iulie-2010/21541061_MRcTqB"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Împreună cu Cosmin ne-am gândit la un traseu pe Dealul Arsuri, Muntele
Ijar și să coborâm în Someșu Rece, dar aveam să aflăm că vremea are alte
planuri cu noi.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="valea-somesului-rece" src="/static/images/marisel/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Valea Someșului Rece&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Până în Măguri-Răcătău a fost frumos și soare, dar când am făcut o mică
pauză înainte de urcarea pe Drumul Generalului, a început să sufle un
vânt care nu-mi prevestea nimic bun :(. Totuși am început să urcăm. După
ce am ieșit din pădure, au apărut și primii stropi de ploaie. Am crezut
că e ceva trecător și ne-am continuat drumul.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="nori" src="/static/images/marisel/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Ne îndreptam spre ei...&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am reușit să ajungem până la școala din vârf, deși ne-a plouat puțin.
Dar nu era o ploaie torențială. Când am ajuns la școală, a ajuns și
ploaia torențială. Așa că am decis să mergem spre Mărișel și să coborâm
pe șosea. O altă greșeala. Trebuia să ne întoarcem. Dar credeam ca e o
simplă ploaie de vară.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="alte-planuri" src="/static/images/marisel/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Natura avea alte planuri cu noi&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Până la Mărișel a mai plouat puțin, dar nimic special. Am ajuns cu bine
în Mărișel, unde ne-am oprit să mâncăm. E important de menționat că nu
ploua când ne-am oprit să mâncăm. După ce am terminat de mâncat a
început să picure. Credeam că e ceva trecător... Din momentul în care am
început să coborâm ne-a plouat continuu. Torențial. Pe șosea erau râuri
de la ploaie. Nu aveam niciun adăpost. Când ne-am apropiat de barajul
Tarnița s-a mai liniștit puțin vremea. Doar picura. Pe lângă lacul
Someșul Cald a început să iasă soarele. Dar noi eram prea uzi, așa că
l-am chemat pe fratele meu cu mașina după noi. Din păcate era cam mică
așa că a plecat doar Cosmin, urmând să se întoarcă după mine. Între timp
mi s-au mai uscat hainele și am mărit puțin ritmul. Am reușit să ajung
în Cluj pe bicicletă.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coborârea de la Mărișel e foarte interesantă. Cel puțin pe ploaie
torențială :)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="&gt;100km"></category><category term="maguri-racatau"></category><category term="marisel"></category><category term="offroad"></category><category term="sosea"></category></entry></feed>