<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://blog.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.mvmocanu.com/feeds/plopi.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2010 14:53:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Cetatea Lita</title><link>http://blog.mvmocanu.com/cetatea-lita/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 17 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: 84km, parcursă în 7h (13h 30min cu pauze). Viteza medie 11.8km/h
(maximă 53.4km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Sălicea, Vălișoara, Lita, Liteni, Cetatea Lita, Moara de Pădure,
Valea Ierii, Plopi, Finișel, Săvădisla, Luna de Sus, Florești&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu, Adi, Andrei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Cetatea-Lita-17-iulie-2010/21541266_qFvbz4#!i=1717417213&amp;amp;k=KZhj5p2"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Împreună cu Adi și cu Andrei am pornit sâmbătă dimineața spre Cetatea
Lita. Traseul până la Lita este același cu cel descris în postul cu
&lt;a class="reference external" href="http://blog.mvmocanu.com/statiunea-baisoara-muntele-sacelului/"&gt;tura de la Băișoara&lt;/a&gt; cu mențiunea că în Vălișoara imediat după ce am
trecut pe sub autostradă am luat-o la dreapta pe un deal foarte abrupt
(push bike). Am ieșit în drumul făcut de Bechtel care duce până aproape
de Lita.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="liteni" src="/static/images/cetatea-lita/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Liteni în vale&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;În Lita am hotărât să mergem prin sat și să ocolim drumul județean
urmând să urcăm la ieșirea din Lita în drumul județean pe un drum de
hotar. Drumul prin Lita este liniștit și proaspăt asfaltat. După ce se
intră în Liteni, se trece de curbă și pe urmă se ia pe o uliță la
dreapta. Noi am întrebam și ne-au explicat localnicii. Am urmat drumul
care duce către Piatra Mare (dealul cel mai mare cu două relee). Am
ocolit Piatra Mare prin stânga și am ieșit pe o culme de unde se vede
cetatea.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="cetatea-lita" src="/static/images/cetatea-lita/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Cetatea Lita&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Zona este absolut superbă. Stânci multe, pădure, un pic sălbatică. Cred
că una dintre cauze este faptul că nu se poate ajunge cu mașina. De pe
acea culme se vede și înspre Liteni, Săcel și înspre Valea Ierii. Drumul
ajunge la un perete de stâncă mare, pe lângă care se poate coborâ la
cetate prin partea stângă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="stanca" src="/static/images/cetatea-lita/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Stânca pe lângă care am coborât&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din cetatea mai există doar ruinele. Este atestată documentar din 1324.
A fost grav avariată în 1562 ca urmare a exploziei magaziilor de pulbere
în urma unui asediu. Există o cărare mică care urcă în cetate, dar
trebuie avut grijă la zidurile cetății pentru că sunt foarte vechi.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ruine" src="/static/images/cetatea-lita/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Ruinele Cetății Lita&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am făcut o pauză de masă la baza cetății, după care am coborât prin
nord-vestul cetății pe o cărare pe lângă pârâul Carpenilor (partea
estică a pârâului). Din când în când se mai vede marcajul triunghi roșu,
dar doar conturul triunghiului și foarte slab. Am ieșit într-o poiană
după care a trebuit să trecem pe cealaltă parte a pârâului. Inițial n-am
trecut și am ajuns în niște grădini, așa că ne-am întors puțin. Am ieșit
la șosea în locul numit &amp;quot;La Poruț&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="cimitir" src="/static/images/cetatea-lita/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Cimitirul eroilor de la Plopi&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am urmat șoseaua înspre Valea Ierii, unde am urcat la Plopi. Am coborât
în Finișel de unde am ajuns rapid în Săvădisla și de-aici pe șosea
până-n Florești. Traficul a fost destul de mare pe drumul european,
astfel că în Florești am trecut lacul Florești și am urcat pe drumul
care trece pe lângă poligonul militar și am venit pe curba de nivel până
pe strada Donath din Cluj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomand cu căldură vizitarea Cetății Lita!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 19 Jul 2010 14:53:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2010-07-19:cetatea-lita/</guid><category>50-100km</category><category>cetatea lita</category><category>plopi</category><category>valea ierii</category></item><item><title>Valea Ierii</title><link>http://blog.mvmocanu.com/valea-ierii/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 01 mai 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanţa: 88km, parcursă în 6h 55min (13h cu pauze). Viteza medie 12.6km/h
(maximă 44.5km/h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Luna de Sus, Săvădisla, Finișel, Plopi, Valea Ierii, Băișoara, Săcel,
Filea de Sus, Filea de Jos, Vălișoara, Sălicea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanţi: eu, Melania, Adi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Valea-Ierii-1-mai-2010/21544021_P438Td#!i=1717626325&amp;amp;k=LzhHgpw"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De 1 mai ne-am hotărât să mergem la Muntele Băișorii. Am pornit de
dimineață și am avut neplăcuta surpriză să găsim drumul foarte aglomerat
până la Luna de Sus. Din păcate traficul a fost la fel (nu chiar ca pe
E60) și după ce am intrat în Luna de Sus. Speram ca din Săvădisla să se
mai răreasca mașinile. O scurtă pauză ne-a adus cu harta în față și un
nou traseu: s-o luăm spre Finișel, ajungem în Plopi după care coborâm în
Valea Ierii și-o luăm spre Băișoara.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="la-savadisla" src="/static/images/savadisla/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;În Săvădisla, căutând trasee alternative&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Imediat cum am ieșit de pe drumul către Băișoara s-a simțit o liniște
primăvăratică ce ne-a bucurat și relaxat. Am aflat înainte să ajungem în
Finișel de la o doamnă pe bicicletă că avem de urcat 12 km până la
Plopi. Ne-am alimentat cu apă din sat și-am pornit pe o urcare foarte
frumoasă către Plopi. 1 mai a scos mulți oameni la picnic și câțiva
kilometri de la ieșirea din Finișel i-am intalnit pe drum, dar pe măsură
ce noi urcam, se tot răreau.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="catre-plopi" src="/static/images/savadisla/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Către Plopi&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La ora 14 am ajuns în vârf, la Plopi. De sus se vedea în nord-est o
bucată de Cluj și spre sud Valea Ierii. Am găsit un izvor cu apă foarte
bună si ne-am pus la masă cu o priveliște frumoasă la orizont și satul
Valea Ierii jos în vale.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="varful-ghergheleu" src="/static/images/savadisla/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vârful Ghergheleu și Valea Ierii&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;După ce-am terminat de mâncat, a început drumul spre casă. Am coborât în
Valea Ierii si-am urmat direcția Băișoara. În Băișoara am luat-o spre
Cluj, dar dorind să fim cât mai puțin pe drumurile aglomerate, în Săcel
am luat-o către Filea de Sus.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="intre-sacel-si-filea-de-sus" src="/static/images/savadisla/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Între Săcel și Filea de Sus&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;După Filea de Jos aveam două posibilități: s-o luăm către Petreștii de
Jos și pe urmă Ciurila, Sălicea sau să mergem la Vălișoara unde să
trecem dealul direct în Sălicea (am mai trecut același deal în iarnă).
Am ales a doua văriantă, din păcate. De ce? Pentru că drumul care apărea
pe hartă către Vălișoara a dispărut după construcția autostrăzii. Am
găsit o posibilitate să trecem pe sub autostradă și am reușit într-un
final după un offroad urât în care-am împins bicicletele să ajungem la
un drum care să ne treacă dealul spre Sălicea.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="salicea-departe" src="/static/images/savadisla/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Sălicea în depărtare&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns în vârful dealului la ora 20, am mâncat ultimele provizii,
pentru că ne-a cam secat de energii ascensiunea din Vălișoara și am
început să coborâm în Sălicea. Pe la 20:40 eram pe Platoul Penii, de
unde a început coborârea până la Vila Tușa. Când am ajuns la Vila Tușa
era complet întuneric afară.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Sun, 02 May 2010 18:32:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2010-05-02:valea-ierii/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>offroad</category><category>plopi</category><category>salicea</category><category>sosea</category><category>valea ierii</category></item></channel></rss>