<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://b.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/tips.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 03 May 2012 11:24:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Cursuri de prim-ajutor</title><link>http://b.mvmocanu.com/cursuri-de-prim-ajutor/</link><description>&lt;p&gt;Eram interesat de ceva vreme de astfel de cursuri. Mi se par foarte
importante și cred că oricine ar trebui să știe ce e de făcut în caz de
ceva grav. Mai ales că în România sunt atât de multe accidente de
circulație.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După câteva căutări pe net am găsit &lt;a class="reference external" href="http://asociatiareact.ro/"&gt;Asociația React&lt;/a&gt;, care la momentul
respectiv anunțau că în viitor vor organiza cursuri de prim ajutor și la
Cluj-Napoca. După o perioadă am primit un email de la respectiva
asociație cum că vor fi organizate cursurile la &lt;a class="reference external" href="http://www.isucj.ro/"&gt;ISU Cluj&lt;/a&gt;. Mi-am
anunțat participarea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cursurile sunt foarte utile și se concentrează pe acordarea primului ajutor în
caz de stop cardio-respirator (la adulți și la nou-născuți).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O să enumerez pe scurt etapele, dar e doar un rezumat al acestora.
Pentru o descriere detaliată, vedeți &lt;a class="reference external" href="http://salvez.ro/v9_stop.html"&gt;video-urile&lt;/a&gt; de pe site-ul
Asociației React.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Pentru a afla dacă o persoană este în stop cardio-respirator, trebuie
întâi să aflăm dacă respiră. Și protocoalele europene nu recomandă
luarea pulsului, pentru că sunt situații când persoana are puls, dar
e atât de mic încât nu-l putem simți.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dacă nu respiră, atunci se așează capul într-o poziție în care limba
nu blochează căile respiratorii. Poziția capului trebuie să fie spre
spate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se trece la compresii pe piept care se fac împreună cu respirația
artificială. Trebuie făcute serii de câte 30 de compresii cu 2 serii
de respirație gură la gură. Frecvența compresiilor trebuie să fie 100
de compresii pe minut. După 2 minute de compresii/respirație gură la
gură se verifică dacă persoana accidentată a început să respire.
Compresia trebuie făcuta cu podul palmei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;În cazul sugarilor/nou născuților compresiile trebuie să aibă o
frecventă de 120 pe minut și să fie în serie de 3 compresii și o
respirație gură la gură. Compresia trebuie făcută doar cu două degete&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;În cazul copiilor, seriile trebuie să conțină 15 compresii și 2
respirații gură la gură.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;În cazul accidentelor de mașină primul lucru care trebuie făcut este
luarea bornelor de pe baterie pentru a preveni o explozie și nu
scoaterea răniților din mașină. Răniți aproape niciodată nu se scot din
mașină (dacă ei respiră). Pentru că în cazul unei leziuni a coloanei
riscăm să complicăm lucrurile și se poate ajunge la paralizie. Singurul
lucru cel putem face după ce am dat jos bornele este să le ținem capul
fix să nu și-l miște.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am mai învățat ce manopere trebuie realizate în cazul în care cineva se
îneacă cu un obiect.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;În concluzie aceste cursuri sunt excelente. Ele pot face diferența între
o persoană rănită care-și va reveni complet sau va deveni o legumă.
Stopul cardio-respirator care durează mai mult de 5 minute poate avea
urmări ireversibile. Așa că înscrieți-vă la &lt;a class="reference external" href="http://salvez.ro/index.html"&gt;cursurile de prim-ajutor&lt;/a&gt;
organizate de Asociația React în colaborare cu ISU și nu veți regreta.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2012 11:24:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2012-05-03:cursuri-de-prim-ajutor/</guid><category>articole</category><category>tips</category></item><item><title>White noise</title><link>http://b.mvmocanu.com/white-noise/</link><description>&lt;p&gt;În ultimele două luni am descoperit un &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/White_noise"&gt;zgomot&lt;/a&gt;, care de fapt nu face
zgomot ci îl elimină. Cu acest zgomot în fundal copila noastră de două
luni doarme foarte bine. Și o liniștește eliminând zgomotele ambientale
ce se aud în mod normal peste zi. El ajută la concentrare si la
relaxare, deși la prima audiție nu pare să facă asta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cineva a decis să faca un bine comunității, astfel că a creat un video
lung de 12 ore cu white noise. Se poate porni video-ul seara și până
dimineață va avea timp să meargă fără a fi nevoie de replay. Din păcăte
nu se poate integra în acest post, dar poate fi găsit pe &lt;a class="reference external" href="http://youtu.be/1KaOrSuWZeM"&gt;Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 10:05:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2012-04-05:white-noise/</guid><category>tips</category><category>youtube</category></item><item><title>How to swim</title><link>http://b.mvmocanu.com/how-to-swim/</link><description>&lt;p&gt;Pana vara asta nu intrasem niciodata intr-o piscina olimpica sau intr-o
apa care sa fie mai adanca decat inaltimea mea. Vara asta insa mi-am
luat inima-n dinti si-am incercat. Dupa ce m-am obisnuit cu apa am ajuns
intr-un punct in care nu mai stiam cum trebuie sa-mi misc mainile, cum
trebuie sa respir, cum se dau corect din picioare. Noroc cu youtube. Am
gasit 4 video-uri, care pe mine m-au ajutat foarte mult. Vi le recomand!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pentru freestyle si backstroke&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube" align="left"&gt;&lt;iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/IYuSMumlUk4" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Pentru breaststroke.&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube" align="left"&gt;&lt;iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/nMoJVla31tc" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Pentru butterfly&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube" align="left"&gt;&lt;iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/hLn218BD-lQ" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Un fel de sumar&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube" align="left"&gt;&lt;iframe width="640" height="480" src="http://www.youtube.com/embed/CjgMPaDojSM" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Wed, 20 Aug 2008 23:53:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2008-08-20:how-to-swim/</guid><category>howto</category><category>lectii de inot</category><category>swim</category><category>swim lessons</category><category>tips</category><category>youtube</category></item></channel></rss>