<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>blog</title><link href="http://b.mvmocanu.com/" rel="alternate"></link><link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/usa.atom.xml" rel="self"></link><id>http://b.mvmocanu.com/</id><updated>2008-07-08T00:31:00+03:00</updated><entry><title>Lenovo, shipping process and customer support</title><link href="http://b.mvmocanu.com/lenovo-shipping-process-and-customer-support/" rel="alternate"></link><updated>2008-07-08T00:31:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2008-07-08:lenovo-shipping-process-and-customer-support/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="short-story"&gt;
&lt;h2&gt;Short story&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;I ordered the laptop on 06/11/08.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The initial estimated ship date: 07/02/08.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In around one week they told me that my laptop will be shipped on
06/28/08.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After 06/28/08 I found out that my new shipping date will be in the
week of 07/07/08 or 07/13/08.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On 07/03/08 the shipping date is updated on Lenovo website to
08/06/08.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;On 07/03/08 I cancel the order.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After I canceled the order, the laptop is shipped (on on the same
date: 07/03/08).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The laptop was delivered by UPS on 07/07/08 and it works properly.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="long-story"&gt;
&lt;h2&gt;Long story&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On 06/11/08, I ordered a Lenovo Thinkpad R61 laptop from Lenovo.com
website. After the order was processed, I saw on the status page that my
estimated shipping date is 07/02/08 as you can see in the following
screenshot.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="lenovo 1" src="http://farm4.static.flickr.com/3260/2636582394_239fc0ecb8.jpg?v=0" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;lenovo 1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/lenovo-shipping-process-and-customer-support.rst&lt;/tt&gt;, line 38)&lt;/p&gt;
Explicit markup ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;After one week (around 06/17/08) I called customer service to check up
my notebook status and the lady whom I spoke to told me that the
notebook will be shipped around 06/28/08. On 06/30/08 I called again
because the status page wasn't updated and I find out that my shipping
date was delayed to sometime around the week of 07/13/08. But on Lenovo
website the shipping time was the same (07/02/08). After I talked to the
lady, I wrote them an email (on 06/30/08) and in the email that I
receive on 07/01/08 they told me that they estimate the shipping date
around 07/07/08.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quote from their email:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
We apologize for any frustration we may have caused. We have
contacted our supply team about this issue and they have updated
your estimated ship date to July 7th, 2008.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;On 07/03/08 the status on Lenovo website was updated. To 08/06/08. So
almost two months after my order. See the following screenshot.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="lenovo 2" src="http://farm4.static.flickr.com/3098/2635758105_97a05c822e.jpg?v=0" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;lenovo 2&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/lenovo-shipping-process-and-customer-support.rst&lt;/tt&gt;, line 62)&lt;/p&gt;
Explicit markup ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;After I saw the new estimated ship date, I wrote them an email in which
I canceled my order, but they didn't answer my email. Around 3pm
(07/03/08) in the same day I called them and I ask them to cancel my
order. They said that it will take 24 hours to confirm the cancellation.
Around 10pm (07/03/08) I checked my email and I receive an email from
Lenovo in which they told me that my laptop was shipped, even though as
I told you, I already canceled the order. See the following screenshot.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="lenovo 3" src="http://farm4.static.flickr.com/3264/2636582718_9aa5c1732c.jpg?v=0" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;lenovo 3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/lenovo-shipping-process-and-customer-support.rst&lt;/tt&gt;, line 75)&lt;/p&gt;
Explicit markup ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;So after all these, they were late with my shipment by only one day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On 07/05/08 I receive an email response to my email in which I cancel my
order. The answer at my cancellation was this:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We see that your order has been shipped already with UPS tracking
number xyz. You may track the progress of your delivery in the UPS
website using the track number provided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We sincerely apologize for the inconvenience .&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;On 07/07/08 UPS delivered me the laptop. Everything was ok with the
laptop and it works properly. The funny part is that UPS try to deliver
the laptop to apartment #3 instead of apartment #5. Luckily nobody was
home and I heard them knocking on the door of apartment #3. I checked to
see if they come and they did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In conclusion, I think ThinkPad laptops are very good, but Lenovo
shipping and customer support suck big time.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="customer support"></category><category term="lenovo"></category><category term="shipping process"></category><category term="thinkpad"></category><category term="thinkpad r61"></category><category term="usa"></category></entry><entry><title>MTA 35</title><link href="http://b.mvmocanu.com/mta-35/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-30T18:53:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2007-08-30:mta-35/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.mtamaryland.com/"&gt;MTA&lt;/a&gt; este compania care se ocupa de transportul public in statul
Maryland. Aici (din cate mi-am dat seama), doar patura de jos si cea
mijlocie (un procentaj destul de mic) a societatii circula cu
transportul public. In rest toata lumea are masina.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
MTA 35 este linia care leaga vestul de estul metropolei. Porneste de la&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/mta-35.rst&lt;/tt&gt;, line 15)&lt;/p&gt;
Block quote ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://umbc.edu"&gt;UMBC&lt;/a&gt;, care este in vestul Baltimore County si merge pana undeva in
estul Baltimore County. In luna asta, de cand sunt aici, am folosit 35-u
de cateva ori. Si este destul de &amp;quot;interesant&amp;quot; sa circuli cu el.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In primul rand aici, organizarea Baltimore-ului este in felul urmator:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Centrul orasului (downtown) unde totul este frumos si curat. Cladiri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/mta-35.rst&lt;/tt&gt;, line 22)&lt;/p&gt;
Bullet list ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
inalte si curate, magazine frumoase, lume plimbandu-se. Te simti in
siguranta si simti si pulsul orasului&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;/home/local/3PILLAR/mmocanu/work/blog.mvmocanu.com/content/mta-35.rst&lt;/tt&gt;, line 24)&lt;/p&gt;
Block quote ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Cartierele de langa downtown. Cum iesi din downtown si intri intr-un
astfel de cartier observi o diferenta uriasa de la ce-a fost in
downtown si ce este in cartier. In aceste cartiere, casele sunt
parasite. Aici vezi geamuri si usi zidite, vezi canapele si alt
mobilier in fata blocului sau casei, vezi mult gunoi. Aici stau
oameni foarte saraci, aici sunt crime si jafuri. E o zona foarte
periculoasa. Ce e foarte interesant e ca diferenta asta dintre
downtown si cartierele astea este foarte mare si trecerea este foarte
brusca. Adica esti in downtown, treci strada si pac, esti intr-un
cartier din asta plin de jeg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;County. Imediat ce se termina cartierele de mai sus se termina si
orasul si incepe County-ul, care este compus din orasele mici. Sunt
foarte curate, si linistite, spatioase si pline de verdeata. Te simti
in siguranta. Sunt case sau locuinte colective. E foarte frumos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ei bine, linia 35 ma duce pe mine din Baltimore County in Downtown
Baltimore. Si aceasta linie trece prin cartierele de care vorbeam mai
sus sa ia pe toata lumea. Are statii din 20 in 20 de metri. Te apuca
frica sa nu cumva sa urce cineva cu un pistol or something. Partea buna
este ca au aer conditionat. De fapt peste tot in SUA este aer
conditionat. In comparatie cu Romania, cand te urci intr-un bus si ai
intrat in sauna si in nu stiu cate mirosuri, aici e domnie. Totusi
zilele trecute (seara pe la 8) veneam din downtown catre casa cu 35 si
am avut si noi parte de unele mirosuri. Dar nu de transpiratie. Ci de
altceva. Nu detaliez, dar a fost groaznic. A trebuit sa deschidem
geamurile sa putem respira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ieri am luat din downtown catre casa un alt 35. N-am stiut ca sunt doua
tipuri de 35. Este unul care merge la UMBC si mai este unul care merge
in nu stiu ce zone, unde n-am mai fost niciodata. Ceea ce m-a indus in
eroare, a fost faptul ca o buna parte din drum au traseu comun si am
crezut doar ca s-a schimbat traseul si au mai adaugat cateva statii. Am
mers la sofer pe care l-am intrebat daca acest 35 ajunge la UMBC. Mi-a
spus ca nu. Buuuun. Am luat-o inapoi si intr-un final am ajuns acasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam asta ii transportul public in SUA. Aici toata lumea are masina. Fara
masina nu poti ajunge nicaieri. Sau aproape nicaieri. De exemplu, cu
masina, te duci linistit pe autostrada pana in Downtown, eviti toate
cartierele alea, merge rapid. Probabil ajungi in 15 min. Cu 35-u ajung
in 30-45 min.&lt;/p&gt;
</summary><category term="baltimore"></category><category term="dezolant"></category><category term="places"></category><category term="things"></category><category term="usa"></category></entry><entry><title>Trip la Washington</title><link href="http://b.mvmocanu.com/trip-la-washington/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-16T23:14:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2007-08-16:trip-la-washington/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Weekendul trecut am fost in Washington. A fost frumos, mi-a placut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am mers de dimineata cu un &lt;a class="reference external" href="http://www.greyhound.com/"&gt;autobus&lt;/a&gt;. Trebuia sa pornim la 10.05 am. Am
pornit abia la ~11 am. Am ajuns in Washington pe la 12pm. Vremea a fost
frumoasa numa buna pentru plimbare. Umezeala nu era foarte mare, nici
soarele prea puternic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne-am plimbat prin &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt;, care e urias. Am inceput cu &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Union_Station_(Washington,_DC)"&gt;Union
Station&lt;/a&gt;, gara din Washington. E uriasa. Are gate-uri, ca un aeroport.
Foarte frumoasa. Am continuat cu &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Capitol"&gt;United States Capitol&lt;/a&gt;, o cladire
impresionanta, pazita de soldati americani cu pusti uriase :), dupa care
am mers la &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Museum_of_the_American_Indian"&gt;National Museum of the American Indian&lt;/a&gt;. La americani
muzeele sunt mult diferite fata de ce-am vazut pana in acest moment. Si
cele din &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt; gratuite. Si fotografierea permisa. Foarte
multe chestii digitale si foarte putine chestii autentice. Am vazut
cateva costume care mi-au placut si unele arme de-ale indienilor. Am
vazut chiar un perete plin cu arme, care au fost folosite la uciderea
indienilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am incercat sa vizitam si &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Air_and_Space_Museum"&gt;National Air and Space Museum&lt;/a&gt;, dar era o
coada destul de mare, asa ca am renuntat si am mers la &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Gallery_of_Art"&gt;West Building of
the National Gallery of Art&lt;/a&gt;. Aici nu era deloc coada, asa ca am
intrat. Foarte frumoasa cladire. Si foarte frumoase lucrari, care erau
frumos aranjate. Mi-a placut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deoarece trebuia sa ne intoarcem in Baltimore in aceeasi zi, am renuntat
la a mai vizita alte muzee si ne-am indreptat inspre &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Washington_Monument"&gt;Washington
Monument&lt;/a&gt;, care, pe masura ce ne apropiam devenea tot mai mare. N-am
mers chiar pana langa el pentru ca ne-am indreptat inspre &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/White_House"&gt;White
House&lt;/a&gt;. Cred ca Bush vede de la fereastra Washington Monument, ceea ce
(cred) ii da mult curaj in deciziile pe care le ia. &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/White_House"&gt;White House&lt;/a&gt; e o
casa cam micuta in comparatie cu ce e in &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt;. Cat stateam
in fata ei si ne trageam in poze, erau ceva ghizi prin zona care ziceau
ca Bush vine la White House cu elicopterul or something. Si ziceau ca
daca vine doar un elicopter, Bush nu va fi in el, dar daca vin trei
elicoptere, Bush sigur va fi in unul din ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne-am intors la Union Station pe Pennsylvania Ave, unde am vazut &lt;a class="reference external" href="http://www.oldpostofficedc.com/"&gt;Old
Post Office&lt;/a&gt;, care e o cladire impresionanta. Se poate manca acolo, se
tin spectacole, e dragut. Am intrat si am urcat pana la ultimul etaj in
turn, de unde se vede chiar frumos Washington-ul. Am mai vazut sediul
FBI si alte cladiri impresionante. Tot felu de sedii ale diverselor
institutii din USA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam asta a fost calatoria noastra la Washington. De mentionat ca la
intoarcere cei de la Greyhound au plecat aproape la timp si au ajuns in
Baltimore mai bine decat ne asteptam. :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="places"></category><category term="usa"></category><category term="washington"></category></entry><entry><title>1.99</title><link href="http://b.mvmocanu.com/199/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-09T05:43:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2007-08-09:199/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Azi am fost din nou la Giant. Am cumparat niste suc natural. La casa
automatata, respectivul suc nu a putut fi marcat din nu stiu ce motive.
Am cerut ajutorul si a venit o tipa care ne-a intrebat daca stim cumva
cat costa respectivul suc. Am zis ca nu stim si ne-a intrebam daca 1.99$
ni se pare un pret bun. Am fost de-acord. Am introdus suma, am platit si
am plecat. Ulterior am aflat ca in alt magazin, respectivul suc e undeva
pe la 3 - 4 $. Probabil ca in jur de aceeasi suma era si la Giant.&lt;/p&gt;
</summary><category term="baltimore"></category><category term="people"></category><category term="places"></category><category term="usa"></category></entry><entry><title>Thoughts about USA</title><link href="http://b.mvmocanu.com/thoughts-about-usa/" rel="alternate"></link><updated>2007-08-05T17:56:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:b.mvmocanu.com,2007-08-05:thoughts-about-usa/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Au trecut cateva zile de cand sunt in State... Si mi-am facut unele
impresii si pareri despre care as vrea sa scriu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stau la o ora de Washington DC, mai exact in Baltimore. Fiind foarte
aprope de ocean, e foarte umed si in acelasi timp foarte cald. Astfel ca
aerul conditionat este o necesitate. In orice magazin intri, in orice
mijloc de transport intri, este aer conditionat. Chiar si in
apartamentul in care stau merge aproape non stop. Dar tot nu poate
elimina umezeala care exista in aer, astfel ca esti aproape tot timpul
cu broboane de apa pe piele din cauza ei. Problema este ca aerul
conditionat fiind o necesitate este pornit tot timpul, iar in marile
magazine sau in cele non stop filtrele de aer nu se schimba decat foarte
rar (probabil) si din cauza aceasta in momentul in care intri in magazin
simti un miros ciudat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zilele trecute am fost la Giant (gen Cora de la noi) sa mai cumparam de
mancare si ce ne mai era necesar. Atunci am vazut ca sunt case de marcat
unde poti face tu procesul pe care ar trebui sa-l faca un casier. Adica
iti scanezi tu produsele, iti cantaresti tu legumele si fructele,
platesti tu. Efectiv nu interactionezi deloc cu personalul magazinului.
Atunci am zis ca data viitoare cand vom mai merge acolo, vom incerca si
noi noul sistem. Si azi am fost din nou, si-am indraznit. Totul a mers
ca pe roate pana in momentul in care am ajuns la fructe. Nu am stiut cum
sa cantarim fructele asa ca am cerut niste ajutor (care ne-a fost oferit
cu zambetul pe buze) si mai departe ne-am descurcat singuri. A fost
super fain sa stii ca ti se ofera increderea de a-ti plati singur
produsele fara sa interactionezi cu nici unul din angajatii magazinului.
Asa ca daca nu ai chef sa vezi mutra unui casier, aceasta este o buna
solutie. Pacat ca in .ro nu exista asa ceva. Si nici nu cred ca ar avea
succes. O data pentru ca romanii nu sunt foarte deschisi spre tehnica
(sa ne uitam doar cati dintre ei platesc cu cardul) si a doua oara
pentru ca ar incerca sa fure si sa pacaleasca sistemul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azi am fost la mall. Am luat un buss de la Universitatea unde studiaza
sotia pana la mall. Acolo, sotia l-a intrebat pe sofer ce orar are la
intoarcere, dar pentru ca n-a avut sa-i dea orarul scris pe hartie i l-a
dictat. Cand ne-am intors am avut surpriza sa constatam ca soferul nu ne
uitase si ne-a oferit personal orarul pe care l-am cerut cu 5 ore in
urma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In SUA exista doua semne de circulatie: &amp;quot;Stop&amp;quot; si &amp;quot;Cedeaza trecerea&amp;quot;. In
rest nu mai exista alte semne de circulatie ca in ro. Toate informatiile
legate de trafic sunt efectiv scrise pe semnele de circulatie. De
exemplu daca trebuie s-o iei la stanga, nu exista un semn de circulatie
care sa semnifice acest lucru, ci scrie efectiv cu litere &amp;quot;turn left&amp;quot;,
ca pentru prosti. In SUA nu te poti pierde, doarece &amp;quot;STOP&amp;quot; si &amp;quot;Cedeaza
trecerea&amp;quot; e general valabil, iar restul informatiilor sunt scrise in
engleza pe semnele de circulatie. Ar trebui sa fii retardat sa te
pierzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceea ce e interesant este ca aici toata lumea opreste la STOP. Am mers
azi printr-o zona foarte deschisa in care se observa de la o distanta
destul de mare ca nu vine nimic pe drumul prioritar. Soferul a oprit la
STOP, desi pe-o raza de sute de metrii nu era nici o masina. La
urmatorul STOP la fel, a oprit si tot asa. Aici soferii opresc la STOP.
In ro, daca ai face asta in asemenea conditii si ai avea pe cineva in
spate, sigur ai fi claxonat si catalogat ca prost pentru ca te opresti
cand nici macar nu este nici o masina pe drumul prioritar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altceva ce m-a surprins a fost ca la o trecere de pietoni, masina a
oprit la 5 metri distanta de trecere si a asteptat nu pana am trecut de
banda pe care era ea, ci pana cand am urcat pe trotuar. Mi s-a parut un
semn de respect pentru noi din partea celui de la volan. In ro, ti se
urca pe picioare, doar doar sa te misti mai repede sa poate pleca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mancarea nu e extraordinara. Si gustul e cu totul altul decat in ro. Dar
cred ca e o chestie de obisnuinta si de a gasi mancarurile cu gustul cel
mai apropiat de ce e in ro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In State ai foarte mult spatiu. Masinile nu stau pe trotuar, care e al
pietonului, trotuarele sunt largi si incapatoare, parcarile sunt
destule, drumurile largi. In fata casei/blocului ai verdeata si parcare.
Iarba e tot timpul tunsa si aranjata frumos. In fata magazinelor la fel,
este parcare destula pentru toata lumea. Strazile sunt largi si
autostrazile sunt foarte bine puse la punct. Multe benzi si multe
autostrazi. Praful nu exista deloc. Am trecut prin zone in care sa
faceau asfaltari sau lucrari la carosabil si nu era deloc praf pentru ca
era constant aspirat, curatat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alta chestie care nu-mi place este apa din WC. Daca in ro, WC-urile au
doar putina apa si atunci cand tragi apa, curge si spala tot WC-ul, aici
in WC ai multa apa, iar cand tragi apa, aceeasta merge pe conducta si in
locul ei apare alta. Nu-mi place deloc chestia asta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam astea sunt impresiile mele de moment. Dac-or mai fi, oi mai scrie.&lt;/p&gt;
</summary><category term="baltimore"></category><category term="family"></category><category term="people"></category><category term="places"></category><category term="romania"></category><category term="things"></category><category term="usa"></category></entry></feed>