<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://blog.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.mvmocanu.com/feeds/utcn.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 28 Sep 2007 16:24:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Cum mi-am recuperat eu banii de la POLI</title><link>http://blog.mvmocanu.com/cum-mi-am-recuperat-eu-banii-de-la-poli/</link><description>&lt;p&gt;Eu sunt student la Universitatea Tehnica din Cluj - Napoca, la
Facultatea de Automatica si Calculatoare. Din motive obiective, am avut
4 restante in toamna, din care am luat 3 si am ramas cu 1. Restanta
care-am picat-o si in toamna am vrut s-o dau in re-uri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vineri (14 sept 2007) s-au afisat informatiile despre reexaminari la
secretariat. Astfel am aflat ca se poate plati taxa sambata si duminica
si luni se poate depune cererea de reexaminare pentru examenele pe care
vrem sa le sustinem. Din pacate n-am fost atent la acest ultim aspect
(cererea de reexaminare).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Astfel am fost sambata si mi-am platit examenul (100 Roni) si am stat
linistit deoarece aveam timp pana joi berechet sa ma pregatesc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luni seara insa simteam eu ca n-am facut ceva bine, dar nu stiam ce.
Aveam sa aflu in urmatoarea zi (marti), cand am citit intr-un mail de la
poli, ca cei din anii 1 si 2 nu trebuie sa depuna cerere de reexaminare.
Hoooopa. L-am intrebat pe un coleg daca trebuia sa depunem cerere si
mi-a spus ca da. Doar ca termenul limita era luni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am mers repede la facultate sa vad daca secretarele nu-mi iarta greseala
si-mi accepta cererea de reexaminare si marti, dar din pacate nu s-a
putut rezolva nimic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asa ca am purces la recuperarea banilor, care s-a desfasurat in felul
urmator:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Marti: Am mers la caserie pe Daicoviciu, am intrebat daca se poate
recupera taxa, am aflat ca da, dar n-am intrebat mai multe detalii.
Am zis ca revin in urmatoarea zi, deoarece era o coada foarte mare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Miercuri: Am vorbit cu doamnele de la caserie, care mi-au spus ca
trebuie sa fac o cerere, care trebuie avizata de secretariatul
facultatii, dupa care trebuie dusa la serviciul financiar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Miercuri: Am facut cererea si-am mers la secretariat la mine la
facultate cu ea. Acolo doamnele secretare mi-au spus ca nu ma
incadrez la recuperarea taxei si ca nu o pot recupera. Le-am spus ca
doamnele de la caserie sunt de alta parere si as dori sa-mi vizeze
cererea. Au fost de acord intr-un final si mi-au spus sa ma duc cu ea
la secretariatul decanatului sa mi-o aprobe cineva din conducere. Zis
si facut. Doar ca la decanat era sedinta si nu era nimeni disponibil
din conducere. Am lasat cererea si-am zis ca revin in ziua urmatoare,
deoarece eram in timpul serviciului.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Revin la secretariatul decanatului, de unde sunt trimis la
secretariatul facultatii, deoarece cererea mea aprobata a ajuns deja
acolo. Merg la secretariatul facultatii, le cer cererea pentru a o
duce la serviciul financiar; doamnele secretare se hotarasc sa-mi
faca o copie dupa cerere si chitanta si sa ma duc cu copia la
serviciul financiar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Primesc copia si plec inspre serviciul financiar. Doamnele
de-acolo imi spun ca nu au ce face cu copia si ca ar trebui sa-mi
recuperez originalul sa-l depun la registratura pentru a fi semnat de
cineva din conducerea universitatii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joi: Plec inspre secratariatul facultatii de unde intr-un final imi
recuperez originalul si-l duc la registratura. Doamnele de la
registratura imi spun ca cererea mea va ajunge la serviciul financiar
si sa revin acolo peste cateva zile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luni: Trec pe la serviciul financiar sa vad ce s-a mai intamplat cu
cererea mea. Aflu ca a fost aprobata si ma programeaza in urmatoarea
zi la caserie pentru a-mi recupera banii.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marti: Trec pe la caserie si-mi ridic banii. me happy :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E interesant cum poti plati o restanta in 10 minute, dar ca sa-ti
recuperezi banii iti trebuie o saptamana si 5 drumuri la Poli. De
asemenea e foarte interesanta birocratia prin care trebuie sa treci
pentru a recupera niste bani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daca veti avea astfel de probleme in viitor, nu pot decat sa va urez
succes!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Sep 2007 16:24:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2007-09-28:cum-mi-am-recuperat-eu-banii-de-la-poli/</guid><category>cluj</category><category>dezolant</category><category>people</category><category>romania</category><category>utcn</category></item></channel></rss>