<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://b.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://b.mvmocanu.com/feeds/vf-buturii.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2010 22:39:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Muntele Mare</title><link>http://b.mvmocanu.com/muntele-mare/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 21 august 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Florești, intrarea pe A3, Mănăstirea Muntele Rece, Vârful Testieșu,
Vârful Târtova, Oțelești, Vârful Buturii, Dobrin, Vârful Dumitreasa, Tina
Bogdanului, Vârful Piatra Groșilor, Șaua Prislop, Muntele Mare, drumul
militar, Stațiunea Băișoara&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu și Adi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Muntele-Mare-21-august-2010/21541432_SLq9Q3#!i=1717431669&amp;amp;k=MZn3MRd"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harta: &lt;a class="reference external" href="http://www.bikemap.net/route/665915"&gt;pe bikemap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Plănuisem de ceva timp această tură și sâmbătă am prins momentul
prielnic. Am pornit cu Adi la 6 dimineața spre Gilău. Aveam în plan să
stăm cât mai puțin pe șosea, astfel că sub autostradă am făcut stânga și
am intrat pe un drum care urcă prin dreapta autostrăzii în pădure. A
fost folosit de cei de la Bechtel să aducă piatră. Drumul e foarte bun,
are cam 5 km și ajunge la drumul pe care urcă &lt;a class="reference external" href="http://marathon.marosbike.ro/"&gt;Maratonul Maros&lt;/a&gt; la
Mănăstirea Muntele Rece.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="lacul-gilau" src="/static/images/muntele-mare/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Lacul Gilău&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De aici până la Mănăstirea Muntele Rece drumul e ok în primii
kilometrii, dar după ce începe să urce e foarte stricat. Am vorbit cu un
localnic care ne-a spus că e din cauza ploilor.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="manastirea-muntele-rece" src="/static/images/muntele-mare/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Mănăstirea Muntele Rece&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;De la mănăstire am urmat drumul care urcă spre Vârful Testieșu. Un drum
foarte fain, înierbat și multe afine pe margine. Am continuat spre
Vârful Târtova având o priveliște frumoasă spre cătunul Râșca.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="culmea-paltinei" src="/static/images/muntele-mare/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Culmea Paltinei și Cariera Muntele Rece&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Pe drumul până la Oțelești am avut parte de priveliști înspre Valea
Ierii sau înspre Valea Someșu Rece. Ne-am întâlnit și cu niște mașini de
teren, care făceau recunoașteri de traseu pentru ceva concurs. În
Oțelești (sau Bușești) este un magazin. Aici am făcut o pauză de masă.
Am intrat și l-am întrebat pe bătrânul care vindea dacă are roșii și
ciocolată. Roșiile ni le-a dat gratis. N-a vrut să ia bani pentru ele.
După masă ne-a îndrumat și spre un izvor, care e după ultima casă pe
dreapta. Trebuie coborât un pic de la drum. Dar apa e foarte bună. Ne-a
ajuns până la Muntele Mare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;După ce am mâncat am pornit spre Vârful Buturii. Urcarea e destul de
bolovănoasă, dar pe marginea drumului este multă zmeură. Așa că Adi a
făcut mai multe pauze, iar eu am mers înainte și am tras un pui de somn
(foarte scurt) când am ajuns sus.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="varful-dumitreasa" src="/static/images/muntele-mare/img4.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vârful Dumitreasa și Tina Bogdanului&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Înainte de Dobrin aveam posibilitatea să coborâm în Măguri-Răcătău sau
în Valea Ierii, dar am decis să mergem mai departe, deși nu stăteam
foarte bine cu timpul. Am urcat Dumitreasa, după care am coborât la Tina
Bogdanului și am continuat spre Bogdanu ca să urcăm la Piatra Groșilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la Piatra Groșilor am mers către Åžaua Prislop de unde am început
urcarea la Muntele Mare. Am urcat cam o oră și am continuat pe banda
roșie. Drumul militar spre Stațiunea Băișoara este și el plin de pietre,
așa că n-a fost o plăcere coborârea. Doar de la Vârful Buscat e foarte
bun drumul.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="vedere-de-pe-muntele-mare" src="/static/images/muntele-mare/img5.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Vedere de pe Muntele Mare spre Scărița Belioara&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Am ajuns în Stațiunea Băișoara pe la 21 când deja era noapte, așa că am
decis să mergem cu mașina la Cluj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tura e foarte grea, deși kilometrii sunt puțini. Greșeala noastră a fost
că nu ne-am stabilit niște limite de timp, pe care dacă nu le-am fi
atins să ne întoarcem pe un alt drum (am avut destule posibilități). În
rest priveliștile sunt foarte frumoase. Cred că e mai bine făcută pe
bucăți să avem timp să o savurăm. Data viitoare! :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Tue, 24 Aug 2010 22:39:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-08-24:muntele-mare/</guid><category>50-100km</category><category>baisoara</category><category>muntele mare</category><category>offroad</category><category>vf buturii</category><category>vf dumitreasa</category><category>vf
piatra grosilor</category></item><item><title>Vârful Buturii</title><link>http://b.mvmocanu.com/varful-buturii/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Sâmbătă, 24 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: aproximativ 30km parcursă cu o viteză medie de aproximativ 10km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Măguri-Răcătău, pârâul Negruța, Bușești, Oțelești, Balta, coborârea
pe lângă pârâul Păltinița, Măguri-Răcătău&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participanți: eu, &lt;a class="reference external" href="http://csuporj.blogspot.com/"&gt;Jeno&lt;/a&gt;, Szilard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Vf-Buturii-24-iulie-2010/21541368_8t54mR#!i=1717426131&amp;amp;k=wTS8zvH"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jeno a propus o tură pe &lt;a class="reference external" href="http://www.ciclism.ro/forums/index.php?/topic/1050-ture-pentru-clujeni/"&gt;forum&lt;/a&gt; și mi-a plăcut propunerea lui. Am mai
încercat o dată să urc spre Dobrin, dar mi s-a rupt schimbătorul atunci
și a trebuit să mă întorc după ce am urcat vreo 2 km (&lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-scurta-6-iunie-2010/21540742_BphmFm#!i=1717376414&amp;amp;k=29WCDf2"&gt;poze de-atunci&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="paraul-negruta" src="/static/images/varful-buturii/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Pârâul Negruța pe urcarea spre Dobrin&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Vreau să-i mulțumesc lui Jeno că a scurtat tura cu 65km pe care ar fi
trebuit să-i parcurg pe șosea dacă nu m-ar fi luat cu mașina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Când am ajuns în șaua de la Dobrin, am luat-o spre Vârful Buturii (spre
nord) și am mers spre Chicera lui Matei. Drumul pe culme este foarte
frumos, peisajul modificându-se la fiecare curbă. Au fost ceva bălți pe
drum, unele s-au putut ocoli, la altele a fost nevoie să mă dau jos de
pe bicicletă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="panorama" src="/static/images/varful-buturii/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Panoramă&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Din Măguri-Răcătău până pe la Bușești sunt multe izvoare, iar undeva
prin Oțelești este chiar un magazin unde am văzut că se servește și bere
la halbă :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Balta am coborât spre Măguri-Răcătău pe un drum care merge către
pârâul Păltinița. Drumul este foarte abrupt (dacă s-ar urca pe-acolo
doar s-ar împinge bicicleta) și la un moment dat apare o intersecție cu
un drum la dreapta cu o poartă iar la stânga cu un drum înierbat.
Greșeala noastră a fost că n-am oprit să ne uitam pe hartă și am luat-o
pe cel înierbat când de fapt trebuia să deschidem poarta și să mergem
mai departe pe drumul cel bun. Astfel că am ajuns pe un vechi drum care
n-a mai fost folosit.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="drum-vechi" src="/static/images/varful-buturii/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Drumul vechi pe care am coborât&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La un moment dat când am ajuns la pârâul Păltinița drumul a dispărut
complet. În acel moment Jeno s-a uitat pe hartă și a văzut că este o
cărare și am continuat coborârea împingând bicicletele. După câteva sute
de metri de pietre mari, vegetație până la brâu am ajuns iar la drumul
dezafectat, care ne-a scos la drumul pe care trebuia să fim dacă
deschideam poarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tură foarte frumoasă cu multe puncte de belvedere, cu puțină ploaie,
mașini deloc și mult aer curat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mersi Jeno pentru tură!&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Mon, 26 Jul 2010 16:27:00 +0300</pubDate><guid>tag:b.mvmocanu.com,2010-07-26:varful-buturii/</guid><category>offroad</category><category>vf buturii</category><category>50-100km</category><category>maguri-racatau</category></item></channel></rss>