<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>http://blog.mvmocanu.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.mvmocanu.com/feeds/vultureni.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2010 20:20:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Vultureni - Borșa</title><link>http://blog.mvmocanu.com/vultureni-borsa/</link><description>&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Data: Vineri, 9 iulie 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Distanța: Aproximativ 70km în 4h 30min (mi s-a stricat vitezometru dupa
ploaia din tura de la &lt;a class="reference external" href="/marisel/"&gt;Mărișel&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traseu: Chinteni, Deușu, Vultureni, Borșa, Satu Lung, Pădureni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poze: &lt;a class="reference external" href="http://pics.mvmocanu.com/Ture-cu-bicicleta/Tura-Borsa-9-iulie-2010/21541195_d3Jvn3#!i=1717409900&amp;amp;k=PvXzncc"&gt;aici&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aveam chef de-o tură cu bicicleta și vroiam să văd cum e zona de după
Deușu, deoarece până la Deușu am mai fost cu Melania și n-am fost foarte
încântați. Ce-i drept era iarnă. Așa că mi-am făcut un traseu și-am
pornit pe la ora 14.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="lacul-chinteni" src="/images/vultureni/img1.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Lacul Chinteni&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Până la Chinteni nu e nimic spectaculos. E chiar urât! De vină e boom-ul
imobiliar care-a plantat &amp;quot;clădiri&amp;quot; prin diverse locuri și a stricat
drumul. După Chinteni mașinile sunt mai puține, peisajul se mai
aerisește, dispărând vilele și chiar blocurile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Din Deușu am luat direcția Vultureni. Drumul e frumos și e liniște. Poți
să-ți asculți în sfârșit gândurile. De la Vultureni am luat-o spre
Borșa.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ciumafaia" src="/images/vultureni/img2.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Satul Ciumăfaia - între Vultureni și Borșa&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;În Borșa există un castel al familiei Banffy. Am vrut să-l vizitez dar
am fost suprins să aflu că e un spital de psihiatrie cronică acolo.
Cineva mi-a spus ca a fost donat, dar nu mai e nimic cum era odată. Cred
ca l-au modificat foarte mult prin interior pentru a satisface nevoile
unui spital. Un alt sătean mi-a spus ca l-au confiscat comuniștii și au
făcut spital. E păcat pentru că clădirea e într-o stare foarte bună și
ar fi bine să fie redat circuitului turistic, deși cred că vor mai trece
mulți ani până statul va construi un spital pentru a muta bolnavii
de-acolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am urmat direcția Giula - Satu Lung - Pădureni. De la ieșirea din Satu
Lung începe o urcare lungă până-n Pădureni drumul fiind sub orice
critică. E o amestecătură de drum betonat cu nisip și în unele locuri cu
asfalt, dar e foarte stricat. În orice caz priveliștea este foarte
frumoasă.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="satul-lung" src="/images/vultureni/img3.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Satu Lung în vale&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;După ieșirea din Pădureni se mai merge pe curba de nivel o vreme, după
care începe coborârea spre șoseaua Cluj-Chinteni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fost o tură frumoasă, destul de liniștită după ieșirea din Chinteni și
nu foarte grea. V-o recomand!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hai noroc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">mihai</dc:creator><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 20:20:00 +0300</pubDate><guid>tag:blog.mvmocanu.com,2010-07-09:vultureni-borsa/</guid><category>50-100km</category><category>borsa</category><category>chinteni</category><category>offroad</category><category>sosea</category><category>vultureni</category></item></channel></rss>