<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blog</title><link>/</link><description></description><atom:link href="/feeds/washington.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2007 23:14:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Trip la Washington</title><link>/trip-la-washington/</link><description>&lt;p&gt;Weekendul trecut am fost in Washington. A fost frumos, mi-a placut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am mers de dimineata cu un &lt;a class="reference external" href="http://www.greyhound.com/"&gt;autobus&lt;/a&gt;. Trebuia sa pornim la 10.05 am. Am
pornit abia la ~11 am. Am ajuns in Washington pe la 12pm. Vremea a fost
frumoasa numa buna pentru plimbare. Umezeala nu era foarte mare, nici
soarele prea puternic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne-am plimbat prin &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt;, care e urias. Am inceput cu &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Union_Station_(Washington,_DC)"&gt;Union
Station&lt;/a&gt;, gara din Washington. E uriasa. Are gate-uri, ca un aeroport.
Foarte frumoasa. Am continuat cu &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Capitol"&gt;United States Capitol&lt;/a&gt;, o cladire
impresionanta, pazita de soldati americani cu pusti uriase :), dupa care
am mers la &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Museum_of_the_American_Indian"&gt;National Museum of the American Indian&lt;/a&gt;. La americani
muzeele sunt mult diferite fata de ce-am vazut pana in acest moment. Si
cele din &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt; gratuite. Si fotografierea permisa. Foarte
multe chestii digitale si foarte putine chestii autentice. Am vazut
cateva costume care mi-au placut si unele arme de-ale indienilor. Am
vazut chiar un perete plin cu arme, care au fost folosite la uciderea
indienilor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am incercat sa vizitam si &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Air_and_Space_Museum"&gt;National Air and Space Museum&lt;/a&gt;, dar era o
coada destul de mare, asa ca am renuntat si am mers la &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Gallery_of_Art"&gt;West Building of
the National Gallery of Art&lt;/a&gt;. Aici nu era deloc coada, asa ca am
intrat. Foarte frumoasa cladire. Si foarte frumoase lucrari, care erau
frumos aranjate. Mi-a placut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deoarece trebuia sa ne intoarcem in Baltimore in aceeasi zi, am renuntat
la a mai vizita alte muzee si ne-am indreptat inspre &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Washington_Monument"&gt;Washington
Monument&lt;/a&gt;, care, pe masura ce ne apropiam devenea tot mai mare. N-am
mers chiar pana langa el pentru ca ne-am indreptat inspre &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/White_House"&gt;White
House&lt;/a&gt;. Cred ca Bush vede de la fereastra Washington Monument, ceea ce
(cred) ii da mult curaj in deciziile pe care le ia. &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/White_House"&gt;White House&lt;/a&gt; e o
casa cam micuta in comparatie cu ce e in &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/National_Mall"&gt;National Mall&lt;/a&gt;. Cat stateam
in fata ei si ne trageam in poze, erau ceva ghizi prin zona care ziceau
ca Bush vine la White House cu elicopterul or something. Si ziceau ca
daca vine doar un elicopter, Bush nu va fi in el, dar daca vin trei
elicoptere, Bush sigur va fi in unul din ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne-am intors la Union Station pe Pennsylvania Ave, unde am vazut &lt;a class="reference external" href="http://www.oldpostofficedc.com/"&gt;Old
Post Office&lt;/a&gt;, care e o cladire impresionanta. Se poate manca acolo, se
tin spectacole, e dragut. Am intrat si am urcat pana la ultimul etaj in
turn, de unde se vede chiar frumos Washington-ul. Am mai vazut sediul
FBI si alte cladiri impresionante. Tot felu de sedii ale diverselor
institutii din USA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cam asta a fost calatoria noastra la Washington. De mentionat ca la
intoarcere cei de la Greyhound au plecat aproape la timp si au ajuns in
Baltimore mai bine decat ne asteptam. :)&lt;/p&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Thu, 16 Aug 2007 23:14:00 +0300</pubDate><guid>tag:,2007-08-16:trip-la-washington/</guid><category>places</category><category>usa</category><category>washington</category></item></channel></rss>